{
    "pages": [
        {
            "index": 0,
            "markdown": "# PAINEL NUTRIGEN\u00c9TICO ADVANCED PLUS \n\n![img-0.jpeg](img-0.jpeg)",
            "images": [
                {
                    "id": "img-0.jpeg",
                    "top_left_x": 330,
                    "top_left_y": 788,
                    "bottom_right_x": 1316,
                    "bottom_right_y": 1277,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 1,
            "markdown": "# \u00cdNDICE \n\nIntrodu\u00e7\u00e3o ..... 04\nResumo do Perfil ..... 05\n\n- Metabolismo ..... 05\n- Cardio ..... 05\n- Envelhecimento ..... 06\n- Inflama\u00e7\u00e3o, Intoler\u00e2ncias e Trato Intestinal ..... 06\n- Vitaminas e Minerais ..... 06\n- Sa\u00fade Mental ..... 07\n- Horm\u00f4nios e Sa\u00fade da Mulher ..... 07\n- Desempenho Esportivo ..... 08\n- Sa\u00fade Cut\u00e2nea ..... 08\nResultado Gen\u00e9tico Detalhado ..... 09\n- Metabolismo ..... 09\nGasto Energ\u00e9tico\nComportamento Alimentar\nMetabolismo, Obesidade e Resist\u00eancia \u00e0 perda de peso\nResist\u00eancia \u00e0 Insulina e Diabetes tipo 2\nRisco para Diabetes tipo 1\nDoen\u00e7a Hep\u00e1tica Gordurosa N\u00e3o Alco\u00f3lica\nMetabolismo de \u00e1lcool\n- Cardio ..... 17\nRisco Cardiovascular",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 2,
            "markdown": "Risco para Hipertens\u00e3o Arterial\nAumento de Colesterol Total\nLDL Colesterol\nHDL Colesterol\nHipertrigliceridemia\nMetabolismo de \u00f4mega 3 e resposta \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o\nEfeitos adversos do uso de Estatinas\nVarfarina\n\n- Envelhecimento ..... 26\nLongevidade\nDegenera\u00e7\u00e3o Macular\nEstresse Oxidativo e Detox\n- Inflama\u00e7\u00e3o, Intoler\u00e2ncias e Trato Intestinal ..... 29\nInflama\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Inflamat\u00f3rias Intestinais\nIntoler\u00e2ncia \u00e0 Lactose\nIntoler\u00e2ncia ao Gl\u00faten e Doen\u00e7a cel\u00edaca\nIntoler\u00e2ncia \u00e0 Histamina\nMetabolismo de Omeprazol\n- Vitaminas e Minerais ..... 34\nVitamina A\nVitamina $D$\nVitamina B6\nColina\nMetabolismo do Folato\nVitamina B12\nMinerais\n- Sa\u00fade Mental ..... 42\nCiclo Circadiano e Sono\nTranstornos de Humor e Resposta ao Estresse",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 3,
            "markdown": "Comportamentos de depend\u00eancia\nEnxaqueca\nMetabolismo de canabinoides\nSensibilidade \u00e0 dor\n\n- Horm\u00f4nios e Sa\u00fade da Mulher. ..... 48\nReceptores de Estrog\u00eanio\nFun\u00e7\u00e3o Tireoidiana\nRisco para endometriose\nRisco para Menopausa precoce\nRisco de Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia\n- Desempenho Esportivo. ..... 53\nAptid\u00e3o F\u00edsica\nProdu\u00e7\u00e3o de energia no exerc\u00edcio f\u00edsico\nFadiga e Les\u00f5es musculares\nLes\u00f5es tend\u00edneas, ligamentares e articulares\nMetabolismo da Cafe\u00edna\n- Sa\u00fade Cut\u00e2nea. ..... 59\nEnvelhecimento Cut\u00e2neo\nDermatites e Sensibilidade D\u00e9rmica\nDesordens Est\u00e9ticas",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 4,
            "markdown": "Paciente: GISELE XAR\u00c3O FERREIRA\nPrescritor: Ciera\nNascimento: 13/11/1997\nIdade: 26\n\nC\u00f3digo do Paciente: 800000046363\nColeta realizada em: 17/10/2024\nAmostra recebida em: 17/10/2024\nResultado liberado em: 12/11/2024\n\n# LAUDO NUTRIGEN\u00c9TICO \n\n## Introdu\u00e7\u00e3o\n\nEste teste gen\u00e9tico apresenta variantes associadas a condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e bem-estar, que ir\u00e3o fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre seus riscos e potencialidades. \u00c9 uma ferramenta preditiva e preventiva, altamente personalizada para auxili\u00e1-lo na busca por mais sa\u00fade e qualidade de vida.\n\nMetodologia: Sequenciamento de Nova Gera\u00e7\u00e3o (NGS) na plataforma Illumina. Alinhamento em rela\u00e7\u00e3o ao genoma de refer\u00eancia (hg38) e chamada de variantes realizados em pipelines desenvolvidos in house. Os SNPs s\u00e3o representados segundo a orienta\u00e7\u00e3o \"forward/positiva\" do genoma.\n\n## Aviso Legal\n\nEsse laudo n\u00e3o \u00e9 um exame diagn\u00f3stico e a utiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sobre a predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica na defini\u00e7\u00e3o de um planejamento nutricional e/ou de suplementa\u00e7\u00e3o, deve ser acompanhada de profissional capacitado.\n\nAs alega\u00e7\u00f5es feitas neste exame s\u00e3o pautadas em estudos indexados e validados pela comunidade cient\u00edfica, com base robusta e correlacionada \u00e0 nossa popula\u00e7\u00e3o.\n\nAs caracter\u00edsticas avaliadas neste teste gen\u00e9tico s\u00e3o, em sua maioria, polig\u00eanicas e o impacto do conjunto de variantes gen\u00e9ticas para determinada caracter\u00edstica ser\u00e1 representado por meio de gr\u00e1ficos de barra, apresentando o percentual de risco para o indiv\u00edduo de maneira proporcional ao impacto das variantes gen\u00e9ticas presentes no genoma.\n\n## RESPONS\u00c1VEL CIENT\u00cdFICO\n\nThiago Salla\nCRN 3: 28936",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 5,
            "markdown": "# RESUMO DO PERFIL GEN\u00c9TICO \n\n![img-1.jpeg](img-1.jpeg)\n\n## Cardio\n\nRisco Cardiovascular\n![img-2.jpeg](img-2.jpeg)\n\nRisco para Hipertens\u00e3o Arterial\n![img-3.jpeg](img-3.jpeg)\n\n## Hipertrigliceridemia\n\nEfeitos adversos do uso de Estatinas\n\n| $0 \\%$ | $25 \\%$ | $50 \\%$ | $75 \\%$ | $100 \\%$ |\n| :-- | :-- | :-- | :-- | :-- |\n| Risco <br> Baixo | $25 \\%$ | $50 \\%$ | $75 \\%$ | $100 \\%$ |\n|  |  |  |  | Risco <br> Alto |\n| LDL Colesterol |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |\n| $0 \\%$ | $25 \\%$ | $50 \\%$ | $75 \\%$ | $100 \\%$ |\n| Risco <br> Baixo | $25 \\%$ | $50 \\%$ | $75 \\%$ | $100 \\%$ |\n|  |  |  |  | Risco <br> Alto |\n| Efeitos adversos do uso de Estatinas |  |  |  |  |",
            "images": [
                {
                    "id": "img-1.jpeg",
                    "top_left_x": 175,
                    "top_left_y": 493,
                    "bottom_right_x": 1429,
                    "bottom_right_y": 1256,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-2.jpeg",
                    "top_left_x": 198,
                    "top_left_y": 1496,
                    "bottom_right_x": 752,
                    "bottom_right_y": 2100,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-3.jpeg",
                    "top_left_x": 876,
                    "top_left_y": 1496,
                    "bottom_right_x": 1447,
                    "bottom_right_y": 2100,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 6,
            "markdown": "![img-4.jpeg](img-4.jpeg)\n\n# Envelhecimento \n\n![img-5.jpeg](img-5.jpeg)\n\nDegenera\u00e7\u00e3o Macular\n![img-6.jpeg](img-6.jpeg)\n\n## Inflama\u00e7\u00e3o, Intoler\u00e2ncias e Trato Intestinal\n\n![img-7.jpeg](img-7.jpeg)\n\nIntoler\u00e2ncia \u00e0 Lactose\n\n| 0\\% | $25 \\%$ | $50 \\%$ | $75 \\%$ | $100 \\%$ |\n| :-- | :-- | :-- | :-- | :-- |\n| Risco | $25 \\%$ | $50 \\%$ | $75 \\%$ | $100 \\%$ |\n| Baixo |  |  |  |  |\n\nIntoler\u00e2ncia \u00e0 Histamina\n\n| 0\\% | $25 \\%$ | $50 \\%$ | $75 \\%$ | $100 \\%$ |\n| :-- | :-- | :-- | :-- | :-- |\n| Risco |  |  |  |  |\n| Baixo |  |  |  |  |\n\n## Vitaminas e Minerais",
            "images": [
                {
                    "id": "img-4.jpeg",
                    "top_left_x": 229,
                    "top_left_y": 388,
                    "bottom_right_x": 785,
                    "bottom_right_y": 547,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-5.jpeg",
                    "top_left_x": 178,
                    "top_left_y": 785,
                    "bottom_right_x": 711,
                    "bottom_right_y": 1082,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-6.jpeg",
                    "top_left_x": 876,
                    "top_left_y": 785,
                    "bottom_right_x": 1412,
                    "bottom_right_y": 1082,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-7.jpeg",
                    "top_left_x": 178,
                    "top_left_y": 1335,
                    "bottom_right_x": 711,
                    "bottom_right_y": 1789,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 7,
            "markdown": "![img-8.jpeg](img-8.jpeg)\n\n# Sa\u00fade Mental \n\n![img-9.jpeg](img-9.jpeg)\n\n## Horm\u00f4nios e Sa\u00fade da Mulher\n\nReceptores de Estrog\u00eanio\n![img-10.jpeg](img-10.jpeg)\n\nFun\u00e7\u00e3o Tireoidiana\n![img-11.jpeg](img-11.jpeg)",
            "images": [
                {
                    "id": "img-8.jpeg",
                    "top_left_x": 181,
                    "top_left_y": 360,
                    "bottom_right_x": 1429,
                    "bottom_right_y": 984,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-9.jpeg",
                    "top_left_x": 196,
                    "top_left_y": 1225,
                    "bottom_right_x": 1445,
                    "bottom_right_y": 1698,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-10.jpeg",
                    "top_left_x": 198,
                    "top_left_y": 1927,
                    "bottom_right_x": 732,
                    "bottom_right_y": 2105,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-11.jpeg",
                    "top_left_x": 893,
                    "top_left_y": 1927,
                    "bottom_right_x": 1445,
                    "bottom_right_y": 2062,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 8,
            "markdown": "|  | Risco para endometriose |  |  |  |  |  |  |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n|  |  |  |  |  |  |  |  |\n| 0\\% | 25\\% | 50\\% | 75\\% | 100\\% |  |  |  |\n| Risco |  |  |  |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |  |  |  |\n| 0\\% | 25\\% | 50\\% | 75\\% | 100\\% |  |  |  |\n| Risco |  |  |  |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |  |  |  |\n\n\n| 0\\% | 25\\% | 50\\% | 75\\% | 100\\% |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Risco |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |\n| 0\\% | 25\\% | 50\\% | 75\\% | 100\\% |\n| Risco |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |\n| 0\\% |  |  |  |  |\n| Risco |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |\n\n# Desempenho Esporivo \n\n![img-12.jpeg](img-12.jpeg)\n\n## Sa\u00fade Cut\u00e2nea\n\n![img-13.jpeg](img-13.jpeg)",
            "images": [
                {
                    "id": "img-12.jpeg",
                    "top_left_x": 176,
                    "top_left_y": 898,
                    "bottom_right_x": 1429,
                    "bottom_right_y": 1387,
                    "image_base64": null
                },
                {
                    "id": "img-13.jpeg",
                    "top_left_x": 176,
                    "top_left_y": 1599,
                    "bottom_right_x": 1429,
                    "bottom_right_y": 1920,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 9,
            "markdown": "# RESULTADO GEN\u00c9TICO DETALHADO \n\n## Metabolismo\n\n## Gasto Energ\u00e9tico\n\n0 risco de obesidade \u00e9 influenciado por marcadores gen\u00e9ticos associados a tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o do gasto energ\u00e9tico. 0 quadro abaixo indica quais dos genes avaliados para essa condi\u00e7\u00e3o encontram-se com variantes alteradas no seu genoma.\n![img-14.jpeg](img-14.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Receptores de catecolaminas | ADRB2 | rs1042713 | A | G/A |\n| Receptores de catecolaminas | ADRB2 | rs1042714 | G | G/C |\n| Ativa\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios esteroidog\u00eanicos | ETV5 | rs7647305 | CC | T/C |\n| Ativa\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios | PCSK1 | rs6234 | G | G/G |\n| Termog\u00eanese | UCP1 | rs1800592 | T | T/C |\n| Termog\u00eanese | UCP2 | rs659366 | T | C/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o do apetite e gasto energ\u00e9tico | MC4R | rs17782313 | C | T/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o do apetite e gasto energ\u00e9tico | MC4R | rs12970134 | A | G/A |\n| Controle central da saciedade e do gasto | BDNF | rs925946 | T | T/G |\n| energ\u00e9tico | PPARG | rs1801282 | G | C/C |\n| Adipog\u00eanese e homeostase de glicose |  |  |  |  |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado indica predisposi\u00e7\u00e3o moderada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do gasto energ\u00e9tico, sobretudo por influ\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es associadas com a atividade hormonal, regula\u00e7\u00e3o central do disp\u00eandio cal\u00f3rico e termog\u00eanese. A pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica \u00e9 fator essencial para a modula\u00e7\u00e3o deste risco. Em caso de variantes de risco em MC4R recomenda-se redu\u00e7\u00e3o da ingesta de carboidratos.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-14.jpeg",
                    "top_left_x": 539,
                    "top_left_y": 828,
                    "bottom_right_x": 1113,
                    "bottom_right_y": 1003,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 10,
            "markdown": "# Comportamento Alimentar \n\n0 comportamento alimentar resulta da intera\u00e7\u00e3o de fatores gen\u00e9ticos, fisiol\u00f3gicos e sociais que influenciam a busca por alimento, as nossas prefer\u00eancias e volume alimentar ingerido. S\u00e3o muitas as variantes gen\u00e9ticas que afetam o comportamento alimentar e os sinais de fome e saciedade, influenciando o consumo alimentar e o controle do peso corporal.\n![img-15.jpeg](img-15.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Controle central da saciedade e do gasto <br> energ\u00e9tico | BDNF | rs6265 | T | C/T |\n| Supress\u00e3o de Grelina | FTO | rs9939609 | A | T/T |\n| Supress\u00e3o de Grelina | FTO | rs8050136 | A | C/A |\n| Leptina / Controle da saciedade | LEP | rs7799039 | AA | G/A |\n| Receptor de leptina / Controle da saciedade | LEPR | rs1805094 | GG | G/C |\n| Transportador de glicose/Predile\u00e7\u00e3o por doces | SLC2A2 | rs5400 | A | G/A |\n| Receptor de sabor/Percep\u00e7\u00e3o do sabor doce | TAS1R3 | rs35744813 | CC | C/C |\n| Regula a sensibilidade a leptina | SH2B1 | rs7498665 | G | A/G |\n| Receptor de sabor/Percep\u00e7\u00e3o do sabor amargo | TAS2R3B | rs1726866 | AA | G/A |\n| Receptor de sabor/Percep\u00e7\u00e3o do sabor amargo | TAS2R3B | rs10246939 | TT | T/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\n0 resultado deste perfil sugere baixa predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica para um comportamento alimentar disfuncional, ainda assim os fatores ambientais podem estimular a um consumo alimentar exagerado e/ou inadequado, impactando no peso corporal, portanto, \u00e9 recomendado vigil\u00e2ncia constante na manuten\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-15.jpeg",
                    "top_left_x": 545,
                    "top_left_y": 743,
                    "bottom_right_x": 1099,
                    "bottom_right_y": 935,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 11,
            "markdown": "# Metabolismo, Obesidade e Resist\u00eancia \u00e0 perda de peso \n\n0 metabolismo de nutrientes exerce influ\u00eancia sobre a obesidade e a tend\u00eancia a perda de peso. Entender as variantes gen\u00e9ticas relacionadas com a forma como seu organismo metaboliza gorduras e a\u00e7ucares \u00e9 importante para a defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias alimentares que ir\u00e3o reduzir a resist\u00eancia em perder peso e auxiliar na manuten\u00e7\u00e3o de um peso saud\u00e1vel e adequado.\n![img-16.jpeg](img-16.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Regulador do ciclo circadiano | CLOCK | rs1801260 | G | A/A |\n| Regulador do ciclo circadiano | CRY1 | rs2287161 | CC | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o do metabolismo lip\u00eddico e absor\u00e7\u00e3o de <br> gorduras | FABP2 | rs1799883 | T | C/C |\n| Transdu\u00e7\u00e3o de sinal intracelular | GNB3 | rs5443 | T | C/T |\n| Metabolismo de a\u00e7\u00facares/Ac\u00famulo gordura <br> abdominal | GNPDA2 | rs10938397 | G | A/G |\n| Adipog\u00eanese e homeostase de glicose | PPARG | rs1801282 | G | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nRisco baixo para altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas associadas a dificuldades no metabolismo de gorduras e a\u00e7\u00facares, tamb\u00e9m associado a menor resist\u00eancia \u00e0 perda de peso. No entanto, \u00e9 importante considerar fatores ambientais como a pr\u00e1tica regular de atividade f\u00edsica e alimenta\u00e7\u00e3o adequada para a manuten\u00e7\u00e3o do peso saud\u00e1vel.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-16.jpeg",
                    "top_left_x": 615,
                    "top_left_y": 694,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 874,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 12,
            "markdown": "# Resist\u00eancia \u00e0 Insulina e Diabetes tipo 2 \n\nA insulina tem a fun\u00e7\u00e3o de realizar o transporte de glicose para o interior das c\u00e9lulas, controlando o seu n\u00edvel plasm\u00e1tico. A resist\u00eancia \u00e0 insulina \u00e9 descrita como a incapacidade de resposta adequada dos receptores de insulina nos tecidos, impactando no aumento da glicemia, configurando fator de risco para o desenvolvimento de Diabetes tipo 2.\n\n| ADIPOQ | CLOCK | CRY1 | FABP2 | FTO | IGF2BP2 | MTNR1B |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| IRS1 | KCNJ11 | SH2B1 | SLC30A8 | TCF7L2 | ENPP1 | PPARG |\n\n![img-17.jpeg](img-17.jpeg)\n\n## Tabela de Genotipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Produ\u00e7\u00e3o de adiponectina/Homeostase de glicose | ADIPOQ | rs17300539 | A | G/G |\n| Regulador do ciclo circadiano | CLOCK | rs1801260 | G | A/A |\n| Regulador do ciclo circadiano | CRY1 | rs2287161 | CC | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o do metabolismo lip\u00eddico e absor\u00e7\u00e3o de gorduras | FABP2 | rs1799883 | T | C/C |\n| Supress\u00e3o de Grelina | FTO | rs9939609 | A | T/T |\n| Fator de crescimento semelhante a insulina | IGF2BP2 | rs4402960 | TT | G/T |\n| Receptor de Melatonina/Regulador do ciclo circadiano | MTNR1B | rs10830963 | G | C/C |\n| Substrato do Receptor de Insulina | IRS1 | rs2943641 | C | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de insulina | KCNJ11 | rs5219 | T | C/C |\n| Regula a sensibilidade a leptina | SH2B1 | rs7498665 | G | A/G |\n| Transportador de zinco, regula secre\u00e7\u00e3o de insulina | SLC30A8 | rs13266634 | C | C/C |\n| Homeostase de glicose | TCF7L2 | rs7903146 | T | T/T |\n| Homeostase de glicose | TCF7L2 | rs12255372 | TT | T/T |\n| Regula a sensibilidade \u00e0 insulina | ENPP1 | rs1044498 | CC | A/A |\n| Adipog\u00eanese e homeostase de glicose | PPARG | rs1801282 | CC | C/C |",
            "images": [
                {
                    "id": "img-17.jpeg",
                    "top_left_x": 615,
                    "top_left_y": 701,
                    "bottom_right_x": 1042,
                    "bottom_right_y": 865,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 13,
            "markdown": "# Patient\u00e1rios \n\nSeu perfil gen\u00e9tico indica risco moderado ao desenvolvimento de resist\u00eancia \u00e0 insulina e diabetes do tipo 2. Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s variantes gen\u00e9ticas relacionadas ao aumento do peso corporal e ac\u00famulo de gordura abdominal, pois tais condi\u00e7\u00f5es configuram risco de incremento \u00e0 resist\u00eancia dos receptores de insulina. Regular os hor\u00e1rios das refei\u00e7\u00f5es, evitando grandes volumes de alimento no per\u00edodo noturno tardio, pode auxiliar na modula\u00e7\u00e3o das variantes relacionadas ao ciclo circadiano ligadas ao risco de diabetes tipo 2.0 preju\u00edzo na secre\u00e7\u00e3o de insulina tamb\u00e9m influencia o risco de diabetes tipo 2, neste caso o maior fracionamento de refei\u00e7\u00f5es pode ser interessante. A dieta mediterr\u00e2nea pode ser recomendada em caso de variantes de risco no gene TCF7LZ.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 14,
            "markdown": "# Diabetes tipo 1 \n\nA diabetes tipo 1 \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune, influenciada por predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e caracterizada pela incapacidade do organismo de produzir insulina, acarretando n\u00edveis constantemente altos de glicose no sangue. Geralmente acomete os indiv\u00edduos antos dos 20 anos de idade.\n![img-18.jpeg](img-18.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Atividade Imuno regulat\u00f3ria | IL2 | rs2069763 | AA | C/A |\n| Regula autofagia celular e a sa\u00fade mitocondrial | CLEC16A | rs12708716 | A | A/A |\n| Produ\u00e7\u00e3o de Insulina | INS | rs3741208 | AA | A/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere alto risco para o desenvolvimento de diabetes do tipo 1. Aten\u00e7\u00e3o ao monitoramento metab\u00f3lico, sobretudo entre crian\u00e7as e jovens, em caso de sintomas como excesso de sede, aumento do volume e frequ\u00eancia urin\u00e1ria, fadiga e perda de peso acentuada, procure um especialista.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-18.jpeg",
                    "top_left_x": 694,
                    "top_left_y": 732,
                    "bottom_right_x": 969,
                    "bottom_right_y": 914,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 15,
            "markdown": "# Esteatose Hep\u00e1tica n\u00e3o alco\u00f3lica \n\nA esteatose hep\u00e1tica \u00e9 caracterizada pela deposi\u00e7\u00e3o de gorduras no interior dos hepat\u00f3citos, resultado do ac\u00famulo de triglicer\u00eddeos. Estima-se que essa condi\u00e7\u00e3o acometa cerca de $20 \\%$ dos indiv\u00edduos adultos no mundo. a. A etiologia da esteatose hep\u00e1tica \u00e9 multifatorial, envolvendo fatores ambientais, como alimenta\u00e7\u00e3o desequilibrada, e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica para estresse oxidativo, dislipidemias e inflama\u00e7\u00e3o. A inflama\u00e7\u00e3o presente na esteatose pode resultar em les\u00e3o peroxidativa lip\u00eddica \u00e0s membranas celulares e consequentemente estimular c\u00e9lulas estreladas hep\u00e1ticas, levando \u00e0 fibrose e ao risco de esteatohepatite.\n![img-19.jpeg](img-19.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Convers\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico em metilfolato | MTHFR | rs1801131 | GG | T/G |\n| Convers\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico em metilfolato | MTHFR | rs1801133 | AA | G/A |\n| Regula a homeostase de glicose e triglicer\u00eddeos | GCKR | rs780094 | T | C/C |\n| Regula a homeostase de glicose e triglicer\u00eddeos | GCKR | rs1260326 | T | C/C |\n| Biossintese de fosfatidicolina | PEMT | rs7946 | T | C/C |\n| Remodela\u00e7\u00e3o de triglicer\u00eddeos e fosfolip\u00eddios | PNPLA3 | rs738409 | G | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria | TNF-alfa | rs361525 | A | G/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo indica risco baixo para o desenvolvimento de esteatose hep\u00e1tica n\u00e3o alco\u00f3lica, de qualquer forma se recomenda cuidado em rela\u00e7\u00e3o aos fatores ambientais, sobretudo ao controle do peso corporal, \u00e0 pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas e ao consumo adequado de alimentos fontes de colina.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-19.jpeg",
                    "top_left_x": 620,
                    "top_left_y": 818,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 998,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 16,
            "markdown": "# Metabolismo de \u00c1lcool \n\nA enzima alde\u00eddo-desidrogenase 2 possui importante papel no metabolismo do \u00e1lcool no organismo. A fun\u00e7\u00e3o da enzima ALDH2 \u00e9 catalisar a oxida\u00e7\u00e3o de acetalde\u00eddo, resultante da metaboliza\u00e7\u00e3o do etanol, para acetato, diminuindo a toxicidade. Indiv\u00edduos com a presen\u00e7a de polimorfismo em ALDH2 apresentam diminui\u00e7\u00e3o da atividade enzim\u00e1tica, causando rubor facial ap\u00f3s o consumo de bebidas alco\u00f3licas.\n\nALDH2\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Oxida\u00e7\u00e3o de acetalde\u00eddo em acetato | ALDH2 | rs671 | A | G/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo indica metabolismo normal de \u00e1lcool, associado a aus\u00eancia de rubor facial decorrente do consumo. \u00c9 importante avaliar o perfil de \"Comportamentos de Depend\u00eancia\", descrito neste mesmo laudo, para a decis\u00e3o consciente do risco de exposi\u00e7\u00e3o e consumo de tal subst\u00e2ncia.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 17,
            "markdown": "# Cier\u00e1\u0301s \n\n## Risco Cardiovascular\n\nOs principais eventos cardiovasculares causadores de morbidades e mortalidade s\u00e3o os chamados eventos tromboemb\u00f3licos, caracterizados pela obstru\u00e7\u00e3o parcial ou total de vasos sangu\u00edneos ocasionada por co\u00e1gulo. 0 estilo de vida pouco saud\u00e1vel em combina\u00e7\u00e3o com certas caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas pode contribuir para o aumento do risco.\n\n| ![img-20.jpeg](img-20.jpeg) |  |  |  |  |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n|  |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Fator de coagula\u00e7\u00e3o | B-Fibrinogenio | rs1800790 | AA | G/A |\n| Regula\u00e7\u00e3o do ciclo celular | CDKN2A | rs10757278 | G | A/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o de sistemas de coagula\u00e7\u00e3o | Fator V de Leiden | rs6025 | T | C/C |\n| Estabiliza\u00e7\u00e3o da fibrina | FKIII V34L | rs5985 | CC | C/C |\n| Regula ativa\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria | ITGB3/HPAL | rs5918 | T | T/T |\n| Regula o transporte reverso de colesterol | LIPC | rs2070895 | A | G/A |\n| Ades\u00e3o celular e regenera\u00e7\u00e3o de tecidos | NINJ2 | rs12425791 | AA | G/G |\n| Convers\u00e3o de fibrinog\u00eanio em fibrina | Protrombina | rs1799963 | A | G/G |\n| Estimula fator de transcri\u00e7\u00e3o NRF2 | SIRT1 | rs7069102 | C | G/G |\n| Estimula fator de transcri\u00e7\u00e3o NRF2 | SIRT1 | rs7896005 | GG | G/G |\n| Sinaliza\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o da ativa\u00e7\u00e3o da JAK2 | SH2B3 | rs3184504 | T | C/C |\n| Biog\u00eanese ribossomal e controle da prolifera\u00e7\u00e3o celular | WDR12 | rs6725887 | C | T/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSua gen\u00e9tica sugere um risco moderado para eventos cardiovasculares tromboemb\u00f3licos como, infarto agudo do mioc\u00e1rdio, acidente vascular encef\u00e1lico e trombose venosa. Recomenda-se o monitoramento da sa\u00fade cardiovascular e fatores ambientais relacionados.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-20.jpeg",
                    "top_left_x": 401,
                    "top_left_y": 820,
                    "bottom_right_x": 512,
                    "bottom_right_y": 977,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 18,
            "markdown": "# Hipertens\u00e3o Arterial \n\nA hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica caracterizada pelos n\u00edveis elevados da press\u00e3o sangu\u00ednea de maneira sustentada, acima dos 140/90 mmHg. Constitui um fator de risco importante para o desenvolvimento de doen\u00e7as cardiovasculares. As altera\u00e7\u00f5es da press\u00e3o arterial s\u00e3o influenciadas pelo estilo de vida (sedentarismo, dieta) e por fatores gen\u00e9ticos.\n\n| AGTR | ECA |\n| :-- | :-- |\n| EDN | ENOS |\n\n![img-21.jpeg](img-21.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Receptor tipo I da angiotensina II | AGTR1 | rsS186 | C | A/C |\n| Enzima conversora de angiotensina | ECA | rs4343 | G | G/A |\n| Endotelina-1/Vasoconstri\u00e7\u00e3o | EDN | rs5370 | T | G/G |\n| Sintese de \u00f3xido n\u00edtrico/Vasodilata\u00e7\u00e3o | ENOS | rs1799983 | T | T/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo indica risco moderado para hipertens\u00e3o arterial. Aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos fatores ambientais que impactam no controle da press\u00e3o arterial. A pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas supervisionadas, bem como o consumo adequado de nutrientes e compostos bioativos com propriedades vasodilatadoras, s\u00e3o recomendadas. Em caso de risco associado ao gene ECA, pode ocorrer maior sensibilidade ao s\u00f3dio, sendo recomendada a redu\u00e7\u00e3o do consumo.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-21.jpeg",
                    "top_left_x": 648,
                    "top_left_y": 1220,
                    "bottom_right_x": 1022,
                    "bottom_right_y": 1344,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 19,
            "markdown": "# Aumento de Colesterol Total \n\nAltera\u00e7\u00f5es do perfil lip\u00eddico, como nas concentra\u00e7\u00f5es de colesterol total, est\u00e3o associadas a aumento do risco de doen\u00e7as cardiovasculares. A popula\u00e7\u00e3o brasileira apresenta alta incid\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es de colesterol total e fra\u00e7\u00f5es, dada a influ\u00eancia do fator gen\u00e9tico associada aos h\u00e1bitos alimentares inadequados. 0 colesterol \u00e9 precursor de horm\u00f4nios e \u00e1cidos biliares, al\u00e9m de participar da regula\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica. Pode ser obtido na alimenta\u00e7\u00e3o ou produzido de maneira end\u00f3gena.\n![img-22.jpeg](img-22.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Transportadores ABC/Abso\u0155\u0327\u00e3o intestinal de <br> colesterol | ABCG5 | rs6756629 | GG | G/A |\n| Transportadores ABC/Abso\u0155\u0327\u00e3o intestinal de <br> colesterol | ABCG8 | rs4299376 | G | G/T |\n| Regula a homeostase de TG e colesterol | APOA5 | rs662799 | G | A/A |\n| Apolipoprote\u00edna dos quilomicrons e das LDL | APOB | rs693 | A | G/G |\n| Apolipoprote\u00edna dos quilomicrons e das LDL | APOB | rs5742904 | T | C/C |\n| Apolipoprote\u00edna dos quilomicrons e das LDL | APOB | rs515135 | T | T/C |\n| Inibe IPI e lipase hep\u00e1tica. Inibe a capta\u00e7\u00e3o <br> hep\u00e1tica de TG | APOC3 | rs5128 | G | C/C |\n| Limitante da s\u00edntese de colesterol | HMGCR | rs3846662 | GG | A/A |\n| Receptor hep\u00e1tico de LDL, envolvido com a <br> endocitose | LDLR | rs6511720 | GG | G/G |\n| Receptor hep\u00e1tico de LDL, envolvido com a <br> endocitose | LDLR | rs688 | T | C/C |\n| Interage com os genes das apolipoprote\u00ednas | ZPR1 | rs964184 | G | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere um baixo risco para aumento das concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de colesterol total. Ainda assim, recomenda-se monitoramento, visto que a alimenta\u00e7\u00e3o ocidental \u00e9, em geral, rica em gorduras saturadas, que apresentam associa\u00e7\u00e3o com a hipercolesterolemia, consequentemente com o risco cardiovascular.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-22.jpeg",
                    "top_left_x": 555,
                    "top_left_y": 820,
                    "bottom_right_x": 1098,
                    "bottom_right_y": 998,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 20,
            "markdown": "# Aumento de LDL \n\nAs lipoprote\u00ednas de baixa densidade (LDL) s\u00e3o carreadoras de colesterol pela corrente sangu\u00ednea. H\u00e1bitos alimentares inadequados, associados a fator gen\u00e9tico de risco, podem predispor \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o dessas part\u00edculas, levando a obstru\u00e7\u00e3o de art\u00e9rias e veias e aumentando o risco cardiovascular.\n\n| ABCG | ABCG2 | APOA4 | APOB | CELSR2 |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| LDLR | PCSK9 | PSRC1 | 2PR1/APOA1 |  |\n\n![img-23.jpeg](img-23.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Transportadores ABC/Abso\u0157\u0327\u00e3o intestinal de <br> colesterol | ABCG5 | rs6756629 | GG | G/A |\n| Transportadores ABC/Abso\u0157\u0327\u00e3o intestinal de <br> colesterol | ABCG8 | rs4299376 | G | G/T |\n| Regula o transporte lip\u00eddico transcelular de <br> enter\u00f3citos | APOA4 | rs675 | AA | T/T |\n| Apolipoprote\u00edna dos quilomicrons e das LDL | APOB | rs693 | A | G/G |\n| Apolipoprote\u00edna dos quilomicrons e das LDL | APOB | rs5742904 | T | C/C |\n| Apolipoprote\u00edna dos quilomicrons e das LDL | APOB | rs515135 | T | T/C |\n| Codifica para prote\u00edna da fam\u00edlia das Caderinas | CELSR2 | rs12740374 | TT | G/G |\n| Receptor hep\u00e1tico de LDL, envolvido com a <br> endocitose | LDLR | rs6511720 | GG | G/G |\n| Receptor hep\u00e1tico de LDL, envolvido com a <br> endocitose | LDLR | rs688 | T | C/C |\n| Degrada\u00e7\u00e3o de receptores hep\u00e1ticos de LDL | PCSK9 | rs11206510 | T | T/T |\n| Degrada\u00e7\u00e3o de receptores hep\u00e1ticos de LDL | PCSK9 | rs11591147 | GG | G/G |\n| Degrada\u00e7\u00e3o de receptores hep\u00e1ticos de LDL | PCSK9 | rs505151 | G | A/A |\n| Desempenha papel na mitose | PSRC1 | rs599839 | AA | G/A |\n| Interage com os genes das apolipoprote\u00ednas | ZPR1 | rs964184 | G | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado indica um baixo risco para aumento de concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de LDL. Ainda assim, recomenda-se monitoramento dos exames bioqu\u00edmicos e modera\u00e7\u00e3o no consumo de gorduras saturadas.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-23.jpeg",
                    "top_left_x": 564,
                    "top_left_y": 1094,
                    "bottom_right_x": 1083,
                    "bottom_right_y": 1216,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 21,
            "markdown": "# Niveis Reduzidos de HDL \n\nAs lipoprote\u00ednas de alta densidade (HDL) s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte reverso de colesterol, impedindo que ocorra ac\u00famulo na parede vascular. Sendo assim, concentra\u00e7\u00f5es mais altas de HDL s\u00e3o desej\u00e1veis e conferem prote\u00e7\u00e3o cardiovascular.\n\n| APOAI | APOA4 | CETP | LIPC | LIPG |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| LPL | PONI | PCSK9 | 2PRI/APOM |  |\n\n![img-24.jpeg](img-24.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Codifica para apolipoprote\u00edna A1 | APOA1 | rs1799837 | CC | C/C |\n| Regula o transporte lip\u00eddico transcelular de <br> enter\u00f3citos | APOA4 | rs675 | AA | T/T |\n| Transfer\u00eancia de \u00e9ster de colesterol do HDL | CETP | rs708272 | GG | G/A |\n| Codifica lipase hep\u00e1tica de triacilglicer\u00f3is | LIPC | rs1800588 | CC | C/T |\n| Hidrolisa triglicer\u00eddeos e HDL | LIPG | rs4939883 | TT | C/C |\n| Codifica lipase lipoproteica/Catalisa hidr\u00f3lise de <br> TG | LPL | rs13702 | TT | T/T |\n| Regula a capacidade antioxidante de HDL | PON1 | rs854560 | AA | A/T |\n| Degrada\u00e7\u00e3o de receptores hep\u00e1ticos de LDL | PCSK9 | rs505151 | G | A/A |\n| Interage com os genes das apolipoprote\u00ednas | ZPR1 | rs964184 | G | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo indica risco reduzido para baixas concentra\u00e7\u00f5es de HDL. Concentra\u00e7\u00f5es adequadas de HDL auxiliam no controle do risco cardiovascular pois atenua a progress\u00e3o das placas ateroscler\u00f3ticas. A pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas e o consumo adequado de gorduras monoinsaturadas e polinsaturadas podem ajudar na manuten\u00e7\u00e3o de bons n\u00edveis plasm\u00e1ticos de HDL.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-24.jpeg",
                    "top_left_x": 539,
                    "top_left_y": 1216,
                    "bottom_right_x": 1114,
                    "bottom_right_y": 1349,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 22,
            "markdown": "# Hipertrigliceridemia \n\nOs triglicer\u00eddeos s\u00e3o a forma principal de armazenamento de gordura no corpo humano e garante o fornecimento de energia em situa\u00e7\u00f5es de priva\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, as altas concentra\u00e7\u00f5es de triglicer\u00eddeos plasm\u00e1ticos (hipertrigliceridemia), configuram risco metab\u00f3lico e predisp\u00f5e a dist\u00farbios cardiovasculares.\n![img-25.jpeg](img-25.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Regula a homeostase de TG e colesterol | APOA5 | rs662799 | G | A/A |\n| Inibe LPL e lipase hep\u00e1tica. Inibe a capta\u00e7\u00e3o <br> hep\u00e1tica de TG | APOC3 | rs5128 | G | C/C |\n| Codifica lipase lipoproteica/Catalisa hidr\u00f3lise de <br> TG | LPL | rs13702 | TT | T/T |\n| Degrada\u00e7\u00e3o de receptores hep\u00e1ticos de LDL | PCSK9 | rs505151 | G | A/A |\n| Interage com os genes das apolipoprote\u00ednas | ZPR1 | rs964184 | G | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo indica risco reduzido para hipertrigliceridemia. Contudo, \u00e9 importante manter uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada e a pr\u00e1tica frequente de atividades f\u00edsicas.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-25.jpeg",
                    "top_left_x": 618,
                    "top_left_y": 741,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 933,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 23,
            "markdown": "# Metabolismo de \u00f4mega 3 e resposta \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o \n\n0 \u00f4mega-3 \u00e9 um \u00e1cido graxos polinsaturado essencial, ou seja, precisa ser ingerido pela alimenta\u00e7\u00e3o. Seu metabolismo \u00e9 dependente de enzimas cuja atividade \u00e9 influenciada por fatores gen\u00e9ticos. A depender do gen\u00f3tipo individual, o tipo e a quantidade de \u00f4mega-3 ir\u00e3o variar, bem como a resposta \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o. Antes de realizar qualquer interven\u00e7\u00e3o com o uso de suplementos, procure um m\u00e9dico ou nutricionista.\n\n| APOE | CD36 | FADIII | FADS2 |\n| :--: | :--: | :--: | :--: |\n| MYRF | ELOVL2 | ENOS | PPARG |\n\n![img-26.jpeg](img-26.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Clearance de remanescentes de VLDL | APOE | rs429358 |  | T/T |\n| Clearance de remanescentes de VLDL | APOE | rs7412 |  | C/C |\n|  | APOE |  | E4 | E3/E3 |\n| Codifica para glicoprote\u00edna plaquet\u00e1ria/Resposta \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o de \u00f4mega-3 | CD36 | rs1527483 | A | G/A |\n| Atividade de dessaturases de \u00e1cidos graxos | FADS1 | rs174546 | T | C/T |\n| Atividade de dessaturases de \u00e1cidos graxos | FADS2 | rs174616 | A | G/A |\n| Codifica fator de transcri\u00e7\u00e3o | MYRF | rs174537 | G | G/T |\n| Atividade de Elongase | ELOVL2 | rs953413 | A | G/A |\n| Resposta \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o de \u00f4mega-3 | ENOS | rs1799983 | T | T/G |\n| Regula adipog\u00eanese/Influencia a resposta ao \u00f4mega-3 | PPARG | rs1801282 | G | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo indica risco moderado para preju\u00edzos na metaboliza\u00e7\u00e3o do \u00f4mega 3. Pode ser necess\u00e1rio adequar ingest\u00e3o alimentar e/ou a suplementa\u00e7\u00e3o visando melhor aproveitamento deste nutriente e melhor biodisponibilidade de EPA e DHA. A suplementa\u00e7\u00e3o de \u00f4mega-3 pode ser ben\u00e9fica para regular a atividade inflamat\u00f3ria.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-26.jpeg",
                    "top_left_x": 557,
                    "top_left_y": 1096,
                    "bottom_right_x": 1076,
                    "bottom_right_y": 1227,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 24,
            "markdown": "# Efeitos adversos do uso de Estatinas \n\nAs estatinas s\u00e3o medicamentos utilizados para o tratamento de hipercolesterolemia e na preven\u00e7\u00e3o da aterosclerose, sobretudo para redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de LDL e consequente redu\u00e7\u00e3o do risco cardiovascular. As estatinas inibem a enzima respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de colesterol no f\u00edgado. Embora na maioria das vezes n\u00e3o causem maiores problemas, alguns indiv\u00edduos apresentam certa hipersensibilidade ao consumo, ocasionando efeitos colaterais desagrad\u00e1veis.\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Codifica enzima transportadora na cadeia <br> respirat\u00f3ria mitocondrial | COQ2 | rs4693075 | 66 | $6 / \\mathrm{C}$ |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere risco reduzido de desenvolver efeitos adversos com o uso de Estatinas. Apesar do baixo risco, as rea\u00e7\u00f5es adversas ocorrem n\u00e3o apenas pelos fatores gen\u00e9ticos, mas por quest\u00f5es como idade e presen\u00e7a de outras comorbidades, o que n\u00e3o descarta a possibilidade de ocorr\u00eancia de efeitos secund\u00e1rios do uso de Estatinas. N\u00e3o \u00e9 recomendada a interrup\u00e7\u00e3o do uso de Estatinas sem a devida orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 25,
            "markdown": "# Uer\u00e1 \n\nA varfarina \u00e9 um medicamento da classe dos anticoagulantes orais, utilizada na profilaxia de doen\u00e7as tromboemb\u00f3licas. 0 conhecimento do seu gen\u00f3tipo na resposta ao uso de Varfarina pode auxiliar na indica\u00e7\u00e3o da dose adequada a cada indiv\u00edduo.\n![img-27.jpeg](img-27.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :-- | :-- | :-- | :-- |\n| Regula o ciclo da vitamina K | VKORC111 | rs4072874 | C | T/T |\n| Metabolismo da Vlt K e varfarina | CYP4F2 | rs2108622 | TT | C/C |\n| Metabolismo de xenobi\u00f3ticos e f\u00e1rmacos | CYP2A6 | rs1801272 | A | A/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere resposta favor\u00e1vel a Varfarina, o que pode indicar a necessidade de menores doses deste medicamento para se obter o efeito farmacol\u00f3gico esperado.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-27.jpeg",
                    "top_left_x": 688,
                    "top_left_y": 839,
                    "bottom_right_x": 982,
                    "bottom_right_y": 1012,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 26,
            "markdown": "# Envelhecimento \n\n## Longevidade\n\nA longevidade \u00e9 o termo que se utiliza para definir o tempo prolongado de vida de uma pessoa, mas n\u00e3o se limita apenas a isso, mas tamb\u00e9m \u00e0 qualidade de vida. A capacidade de um indiv\u00edduo de ser mais longevo depende de fatores ambientais, como a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsico e uma dieta balanceada, aliadas a fatores gen\u00e9ticos. Alguns genes s\u00e3o candidatos a promover um prolongamento dos anos de vida, estes \"genes candidatos\" est\u00e3o envolvidos com reparo de DNA, prote\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as neurodegenerativas e defesa contra as esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio. Neste contexto, o uso de suplementos espec\u00edficos, bem como a modula\u00e7\u00e3o de fatores ambientais, pode ser guiado pela gen\u00e9tica.\n\n| APOE | APOL1 | CETP | FOXO3A | KL | LINGO1 | MAOB |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| NRF2 | RTEL1 | SIRT3 | SIRT6 | TOMM40 | UNC13A | XRCC1 |\n\n![img-28.jpeg](img-28.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Clearance de remanescentes de VLDL | APOE | rs429358 |  | T/T |\n| Clearance de remanescentes de VLDL | APOE | rs7412 |  | C/C |\n|  | APOE |  | E4 | E3/E3 |\n| Codifica Apolipoprote\u00edna 1/Regula fun\u00e7\u00e3o glomerular | APOL1 | rs73885319 | G | A/A |\n| Transfer\u00eancia de \u00e9ster de colesterol do HDL | CETP | rs5882 | AA | A/A |\n| Regula\u00e7\u00e3o de apoptose celular | FOXO3A | rs2802292 | TT | G/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o de apoptose celular | FOXO3A | rs2764264 | TT | T/T |\n| Codifica prote\u00edna relacionada \u00e0s B-glicosidases | KL | rs9536314 | GG | T/T |\n| Regula atividade neuronal e mieliniza\u00e7\u00e3o axonal | LINGO1 | rs9652490 | A | A/A |\n| Monoamina oxidase, catalisa rea\u00e7\u00f5es de aminas biog\u00eanicas | MAOB | rs1799836 | TT | T/C |\n| Regula express\u00e3o de genes ligados a a\u00e7\u00e3o antioxidante | NRF2 | rs6721961 | TT | G/G |\n| Prote\u00e7\u00e3o e estabilidade de tel\u00f4meros | RTEL1 | rs755017 | AA | A/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o mitocondrial da atividade antioxidante | SIRT3 | rs11555236 | C | C/C |\n| Reparo de DNA e envelhecimento celular | SIRT6 | rs107251 | TT | T/T |\n| Translocase de membrana mitocondrial externa | TOMM40 | rs2075650 | G | A/A |\n| Libera\u00e7\u00e3o de neurotransmissores, atua na ves\u00edcula sin\u00e1ptica | UNC13A | rs12608932 | C | A/C |\n| Reparo de DNA | XRCC1 | rs25487 | C | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere risco gen\u00e9tico moderado de altera\u00e7\u00f5es que podem influenciar negativamente a longevidade, por altera\u00e7\u00f5es associadas ao reparo de DNA e neurodegenera\u00e7\u00e3o. Mantenha uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, um sono adequado, pratique atividades f\u00edsicas, controle o estresse e evite o tabagismo e consumo excessivo de \u00e1lcool.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-28.jpeg",
                    "top_left_x": 200,
                    "top_left_y": 804,
                    "bottom_right_x": 1465,
                    "bottom_right_y": 1111,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 27,
            "markdown": "# Degenera\u00e7\u00e3o Macular \n\nA degenera\u00e7\u00e3o macular \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta os olhos, mais precisamente uma parte da retina denominada m\u00e1cula, levando \u00e0 perda progressiva da vis\u00e3o. \u00c9 mais frequente em pessoas acima dos 75 anos, e est\u00e1 associado a fatores ambientais e gen\u00e9ticas.\n![img-29.jpeg](img-29.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Codifica prote\u00edna componente da matriz extra <br> celular coroidal | ARMS2 | rs10490924 | T | G/G |\n| Manuten\u00e7\u00e3o da resposta imunol\u00f3gica e de defesa <br> a infec\u00e7\u00f5es | CFH | rs1061170 | T | C/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o de crescimento celular | HTRA1 | rs11200638 | AA | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria | TNF-alfa | rs1800629 | A | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria | TNF-alfa | rs361525 | A | G/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere um baixo risco para o desenvolvimento de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade. A dieta inadequada, doen\u00e7as cardiovasculares e o abuso de subst\u00e2ncias como \u00e1lcool e tabaco influenciam no risco de degenera\u00e7\u00e3o macular, por isso \u00e9 importante manter os cuidados e o monitoramento, sobretudo na idade avan\u00e7ada.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-29.jpeg",
                    "top_left_x": 691,
                    "top_left_y": 746,
                    "bottom_right_x": 1008,
                    "bottom_right_y": 933,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 28,
            "markdown": "# Estresse Oxidativo e Detox \n\n0 estresse oxidativo \u00e9 caracterizado pela produ\u00e7\u00e3o desequilibrada de esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio (ROS). Em condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, h\u00e1 um equil\u00edbrio entre a promo\u00e7\u00e3o e a remo\u00e7\u00e3o de radicais livres, e o desequil\u00edbrio est\u00e1 associado a redu\u00e7\u00e3o da expectativa de vida saud\u00e1vel. J\u00e1 o processo de destoxifica\u00e7\u00e3o (detox) envolve a remo\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos e metab\u00f3litos aos quais o organismo \u00e9 exposto e que podem reagir com o DNA, gerando altera\u00e7\u00f5es no material gen\u00e9ticos das c\u00e9lulas. Varia\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas associadas a altera\u00e7\u00f5es na atividade antioxidante e de destoxifica\u00e7\u00e3o podem induzir desequil\u00edbrio metab\u00f3lico e aumentar o risco de doen\u00e7as.\n\n| Ef\u00edriti | GSTM1 | GSTP1 | GSTT1 | NAD2 |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| CAT | GPX1 | NQO1 | SOD2 | SOD3 |\n\n![img-30.jpeg](img-30.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Destoxifica\u00e7\u00e3o de ep\u00f3xidos | EPHX1 | rs1051740 | C | T/C |\n| Destoxifica\u00e7\u00e3o de ep\u00f3xidos | EPHX1 | rs2234922 | GG | A/G |\n| Destoxifica\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos | GSTM1 | rs2071487 | C | T/T |\n| Destoxifica\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos | GSTM1 | rs74837985 | C | G/G |\n| Destoxifica\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos | GSTP1 | rs1695 | GG | A/G |\n| Destoxifica\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos | GSTP1 | rs1138272 | T | C/T |\n| Destoxifica\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos | GSTT1 | rs2266633 | T | C/C |\n| Destoxifica\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos | GSTT1 | rs2266637 | T | T/T |\n| Ativa\u00e7\u00e3o e desativa\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos | NAT2 | rs1495741 | A | A/A |\n| Catalase, regula atividade antioxidante | CAT | rs1001179 | TT | C/C |\n| Glutationa Peroxidase 1, regula atividade antioxidante | GPX1 | rs1050450 | A | G/G |\n| Convers\u00e3o da coenzima Q10 em Ubiquinol | NQO1 | rs1131341 | A | G/G |\n| Convers\u00e3o da coenzima Q10 em Ubiquinol | NQO1 | rs1800566 | A | G/G |\n| Convers\u00e3o de \u00e2nions super\u00f3xido | SOD2 | rs4880 | AA | A/G |\n| Convers\u00e3o de \u00e2nions super\u00f3xido | SOD3 | rs1799895 | G | C/C |\n| Convers\u00e3o de \u00e2nions super\u00f3xido | SOD3 | rs8192288 | TT | G/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere baixo risco de preju\u00edzos na capacidade antioxidante e nos processos de destoxifica\u00e7\u00e3o. Tenha uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, rica em hortali\u00e7as, legumes e frutas. 0 consumo de br\u00e1ssicas e compostos bioativos com propriedades antioxidantes pode auxiliar na manuten\u00e7\u00e3o de uma atividade antioxidante e destoxificante adequada.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-30.jpeg",
                    "top_left_x": 598,
                    "top_left_y": 1108,
                    "bottom_right_x": 1080,
                    "bottom_right_y": 1216,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 29,
            "markdown": "# Inflama\u00e7\u00e3o, Intoler\u00e2ncias e Trato Intestinal \n\n## Inflama\u00e7\u00e3o e Doen\u00e7as Inflamat\u00f3rias Intestinais\n\nVaria\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas em genes que codificam citocinas inflamat\u00f3rias interferem na express\u00e3o dessas citocinas e consequentemente no risco metab\u00f3lico, pois a ativa\u00e7\u00e3o de cascatas inflamat\u00f3rias medi das por citocinas \u00e9 evento chave na g\u00eanese de doen\u00e7as metab\u00f3licas e do intestino. A identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de alelos de risco, possibilita direcionar interven\u00e7\u00f5es no estilo de vida e alimenta\u00e7\u00e3o, que possam auxiliar na modula\u00e7\u00e3o do risco gen\u00e9tico.\n\n| FIT2 | IL1- $\\beta$ | IL23A | IL23B |\n| :--: | :--: | :--: | :--: |\n| IL6 | NOD2 | STAT3 | TNF-alfa |\n\n![img-31.jpeg](img-31.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Absor\u00e7\u00e3o de vitamina B12 | FUT2 | rs602662 | A | G/A |\n| Media\u00e7\u00e3o de diferencia\u00e7\u00e3o celular e apoptose | IL1-beta | rs1143634 | A | G/G |\n| Media\u00e7\u00e3o de diferencia\u00e7\u00e3o celular e apoptose | IL1-beta | rs1143643 | T | C/C |\n| Conduz resposta imunol\u00f3gica | IL12B | rs2082412 | GG | G/G |\n| Resposta aguda \u00e0 infec\u00e7\u00f5es e imunidade inata e | IL23R | rs2201841 | G | A/G |\n| adaptativa | IL6 | rs1800795 | G | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o de resposta pr\u00f3-inflamat\u00f3ria | NOD2 | rs2066845 | C | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta imune a LPS | STAT3 | rs744166 | AA | A/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria e | TNF-alfa | rs1800629 | A | G/G |\n| diferencia\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas T CD4+ | TNF-alfa | rs361525 | A | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria |  |  |  |  |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria |  |  |  |  |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSua gen\u00e9tica sugere baixo risco para altera\u00e7\u00f5es pr\u00f3-inflamat\u00f3rias e DII. A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, a modula\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal, a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares e o controle emocional ajudam a promover o equil\u00edbrio da resposta inflamat\u00f3ria e auxiliam na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade intestinal.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-31.jpeg",
                    "top_left_x": 564,
                    "top_left_y": 1181,
                    "bottom_right_x": 1080,
                    "bottom_right_y": 1309,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 30,
            "markdown": "# Intoler\u00e2ncia \u00e0 Lactose \n\nA intoler\u00e2ncia prim\u00e1ria \u00e0 lactose est\u00e1 associada a presen\u00e7a de marcador gen\u00e9tico que resulta na diminui\u00e7\u00e3o da atividade da enzima lactase, acarretando aparecimento de sintomas gastrintestinais associados ao consumo de leite e derivados que contenham lactose.\n![img-32.jpeg](img-32.jpeg)\n\n|  |  |  |  |  |\n| :-- | :-- | :-- | :-- | :-- |\n|  |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Regula o gene LCT, atuante na codifica\u00e7\u00e3o da <br> lactase | MCM6 | rs4988235 | GG | A/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nAus\u00eancia de intoler\u00e2ncia prim\u00e1ria \u00e0 lactose. Os alimentos contendo lactose s\u00e3o geralmente tolerados. N\u00e3o est\u00e1 descartada a possibilidade do desenvolvimento de intoler\u00e2ncia secund\u00e1ria, decorrente de fatores como, les\u00f5es teciduais do intestino por infec\u00e7\u00f5es ou desequil\u00edbrio da microbiota. A intoler\u00e2ncia secund\u00e1ria tende a ser revers\u00edvel, diferentemente da intoler\u00e2ncia prim\u00e1ria.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-32.jpeg",
                    "top_left_x": 688,
                    "top_left_y": 748,
                    "bottom_right_x": 987,
                    "bottom_right_y": 872,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 31,
            "markdown": "# Intoler\u00e2ncia ao Gl\u00faten e Doen\u00e7a cel\u00edaca \n\nA doen\u00e7a cel\u00edaca \u00e9 um dist\u00farbio mediado pelo sistema imune, cujo gatilho \u00e9 a ingest\u00e3o de gl\u00faten em indiv\u00edduos geneticamente suscept\u00edveis. A an\u00e1lise do hapl\u00f3tipo DQ2/DQ8 \u00e9 utilizada para predizer o risco de desenvolvimento da doen\u00e7a cel\u00edaca, seu valor preditivo negativo \u00e9 muito relevante, visto que aproximadamente $97 \\%$ dos portadores de doen\u00e7a cel\u00edaca apresentam o hapl\u00f3tipo.\n\nHLA\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Regula\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico | HLA | rs2187668 | T | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico | HLA | rs2395182 | T | T/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico | HLA | rs7775228 | C | T/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico | HLA | rs4639334 | A | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o do sistema imunol\u00f3gico | HLA | rs7454108 | C | T/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nHLA DQ8: Seu gen\u00f3tipo indica risco intermedi\u00e1rio para doen\u00e7a cel\u00edaca e intoler\u00e2ncia ao gl\u00faten. Segundo estudos com popula\u00e7\u00e3o brasileira, portadores de DQ8 possuem risco menor do que os indiv\u00edduos com DQ2.2, ainda assim recomenda-se monitoramento e observa\u00e7\u00e3o de eventuais sintomas. Em caso de desconforto intestinal decorrente do consumo de gl\u00faten pode ser recomendada a exclus\u00e3o da dieta, de acordo com indica\u00e7\u00e3o do nutricionista ou m\u00e9dico.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 32,
            "markdown": "# Intoler\u00e2ncia \u00e0 Histamina \n\nA histamina \u00e9 uma subst\u00e2ncia envolvida em diversos processos biol\u00f3gicos, como a estimula\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica, inflama\u00e7\u00e3o e neurotransmiss\u00e3o. Est\u00e1 presente em muitos alimentos, seja naturalmente ou produzidas por fermenta\u00e7\u00e3o bacteriana. A metaboliza\u00e7\u00e3o da histamina pelo organismo humano \u00e9 dependente das enzimas histamina-Nmetiltransferase (HNMT) e diaminaoxidase (DAO). Na intoler\u00e2ncia \u00e0 histamina a atividades dessas enzimas \u00e9 reduzida, causando manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas intestinais e extra intestinais. Genes envolvidos com a atividade de HNMT e DAO est\u00e3o associados ao risco de desenvolvimento de intoler\u00e2ncia a histamina e sua avalia\u00e7\u00e3o pode auxiliar a modula\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o para redu\u00e7\u00e3o de eventuais sintomas.\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Codifica a enzima diaminaoxidase | DAO | rs10156191 | T | C/C |\n| Codifica a enzima diaminaoxidase | DAO | rs1049742 | T | C/C |\n| Codifica a enzima diaminaoxidase | DAO | rs2268999 | TT | A/A |\n| Codifica a enzima diaminaoxidase | DAO | rs2052129 | TT | G/G |\n| Codifica a enzima histamina-N-metiltransferase | HNMT | rs11558538 | TT | C/C |\n| Codifica a enzima histamina-N-metiltransferase | HNMT | rs12995000 | TT | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere baixo risco gen\u00e9tico de intoler\u00e2ncia \u00e0 histamina. Pessoas com seu gen\u00f3tipo tendem a degrad\u00e1-la adequadamente, reduzindo o risco do aparecimento de sintomas desagrad\u00e1veis decorrentes do consumo de alimentos que cont\u00e9m este componente.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 33,
            "markdown": "# Metabolismo de Omeprazol \n\n0 Omeprazol comp\u00f5e uma classe de f\u00e1rmacos utilizados no tratamento de refluxo gastresof\u00e1gico, gastrite e \u00falceras g\u00e1stricas e duodenais. Seu metabolismo ocorre no f\u00edgado quase que inteiramente pela CYP2C19, e a elimina\u00e7\u00e3o ocorre majoritariamente via urina. Fatores gen\u00e9ticos associados a CYP2C19 podem influenciar no metabolismo deste f\u00e1rmaco, afetando sua atividade.\n\n## $\\underline{\\text { CYP2C19 }}$\n\n![img-33.jpeg](img-33.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Metaboliza\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos | CYP2C19 | rs4986893 | A | G/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere metabolismo adequado de Omeprazol, o que pode favorecer sua resposta no tratamento de doen\u00e7as g\u00e1stricas. A manuten\u00e7\u00e3o de uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada \u00e9 essencial para minimizar sintomas g\u00e1stricos desagrad\u00e1veis e auxiliar no tratamento.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-33.jpeg",
                    "top_left_x": 620,
                    "top_left_y": 1181,
                    "bottom_right_x": 1030,
                    "bottom_right_y": 1300,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 34,
            "markdown": "# Vitaminas e Minerais \n\n## Vitamina A\n\nA Vitamina A \u00e9 um micronutriente lipossol\u00favel, dispon\u00edvel na forma de retinol em alimentos de origem animal e na forma de carotenoides nos alimentos vegetais. O gene BCMO1 est\u00e1 associado a atividade de enzima que realiza a convers\u00e3o de betacaroteno, o carotenoide mais abundante nos vegetais, em vitamina A na forma ativa, variantes neste gene podem afetar a biodisponibilidade deste nutriente.\n\n## BOMOT\n\n![img-34.jpeg](img-34.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :-- | :-- | :--: | :--: |\n| Convers\u00e3o de Betacaroteno em Vitamina A | BCMO1 | rs7501331 | T | C/C |\n| Convers\u00e3o de Betacaroteno em Vitamina A | BCMO1 | rs12934922 | T | A/T |\n| Convers\u00e3o de Betacaroteno em Vitamina A | BCMO1 | rs11645428 | G | G/A |\n| Convers\u00e3o de Betacaroteno em Vitamina A | BCMO1 | rs6420424 | A | G/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere risco moderado de altera\u00e7\u00f5es no metabolismo da vitamina A, o que indica preju\u00edzos na capacidade de convers\u00e3o do betacaroteno na forma ativa da vitamina. Voc\u00ea pode se beneficiar de um maior consumo de vitamina A pr\u00e9-formada.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-34.jpeg",
                    "top_left_x": 620,
                    "top_left_y": 1256,
                    "bottom_right_x": 1045,
                    "bottom_right_y": 1370,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 35,
            "markdown": "# Vitamina D \n\nA vitamina D e um micronutriente cuja fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a atua\u00e7\u00e3o no sistema osteomuscular, atuando diretamente nas concentra\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio e f\u00f3sforo no organismo. Por\u00e9m, este nutriente \u00e9 ainda muito importante em diversas outras fun\u00e7\u00f5es, como atividade imuno reguladora, antiproliferativa e diferencia\u00e7\u00e3o celular. A vitamina D circula no sangue ligada \u00e0 sua prote\u00edna de liga\u00e7\u00e3o, codificada pelo gene GC, sua convers\u00e3o biol\u00f3gica \u00e0 sua forma ativa depende da atividade da CYP27B1 e a efetiva a\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os-alvo s\u00e3o mediadas por sua liga\u00e7\u00e3o com o receptor VDR. Conhecer as variantes gen\u00e9ticas associadas ao metabolismo da Vitamina D pode auxiliar na indica\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es alimentares e de suplementa\u00e7\u00e3o, com o intuito de evitar a defici\u00eancia vitam\u00ednica, a qual pode ser prejudicial a diversos sistemas do organismo.\n\n| CYP27B1 | GC | VDR FokI |\n| :--: | :--: | :--: |\n| VDR TaqI | VDR BsmI | VDR ApaI |\n\n![img-35.jpeg](img-35.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Convers\u00e3o biol\u00f3gica em Vitamina D ativa | CYP27B1 | rs10877012 | 6 | $6 / 6$ |\n| Transporte de Vitamina D para tecidos-alvo | GC | rs2282679 | 6 | T/T |\n| Codifica para receptor de Vitamina D | VDR FokI | rs2228570 | A | $6 / 6$ |\n| Codifica para receptor de Vitamina D | VDR TaqI | rs731236 | 66 | A/G |\n| Codifica para receptor de Vitamina D | VDR BsmI | rs1544410 | T | C/T |\n| Codifica para receptor de Vitamina D | VDR ApaI | rs7975232 | A | A/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere risco moderado para altera\u00e7\u00f5es no metabolismo de Vitamina D, podendo causar impacto negativo nos n\u00edveis plasm\u00e1ticos. A presen\u00e7a de variantes gen\u00e9ticas associadas a vitamina D pode prejudicar o metabolismo \u00f3sseo, o risco cardiovascular, e a resposta imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria, sendo assim, \u00e9 importante o monitoramento bioqu\u00edmico e, se necess\u00e1ria, a interven\u00e7\u00e3o com suplementa\u00e7\u00e3o, de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es de seu m\u00e9dico ou nutricionista.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-35.jpeg",
                    "top_left_x": 620,
                    "top_left_y": 1258,
                    "bottom_right_x": 1046,
                    "bottom_right_y": 1403,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 36,
            "markdown": "# Uera \n\n## Vitamina B6\n\nA Vitamina B6 ou Piridoxina \u00e9 um micronutriente importante para o metabolismo, atuando como coenzima em diversas rea\u00e7\u00f5es, como por exemplo, na s\u00edntese de subst\u00e2ncias essenciais no funcionamento do sistema nervoso e no ciclo da homociste\u00edna.\n![img-36.jpeg](img-36.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00fatipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Regula concentra\u00e7\u00f5es de vitamina B6 | NBPF3 | rs4654748 | C | C/C |\n| Absor\u00e7\u00e3o de vitamina B6 | ALPL | rs1697421 | TT | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere risco moderado para defici\u00eancia de Vitamina B6. \u00c9 importante o monitoramento bioqu\u00edmico e garantir o consumo adequado de fontes alimentares deste nutriente.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-36.jpeg",
                    "top_left_x": 691,
                    "top_left_y": 654,
                    "bottom_right_x": 984,
                    "bottom_right_y": 764,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 37,
            "markdown": "# Colina \n\nA colina \u00e9 um micronutriente essencial com diversas fun\u00e7\u00f5es no organismo, estando ligada por exemplo com a sa\u00fade hep\u00e1tica e desenvolvimento cerebral. Variantes gen\u00e9ticas associadas a colina em conjunto com a defici\u00eancia na ingest\u00e3o alimentar podem afetar a sa\u00fade humana e o bom funcionamento de m\u00fasculos e f\u00edgado.\n![img-37.jpeg](img-37.jpeg)\n\n|  |  |  |  |\n| :-- | :-- | :-- | :-- |\n|  |  |  |  |\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Biossintese de fosfatidicolina | CHKA | rs10791957 | A | C/A |\n| Biossintese de fosfolip\u00eddios | CHKB | rs1557502 | T | C/T |\n| Colina Desidrogenase, converte colina em betaina | CHDH | rs9001 | T | T/T |\n| Colina Desidrogenase, converte colina em betaina | CHDH | rs12676 | A | C/C |\n| Convers\u00e3o de fosfatidiletanolamina em <br> fosfatidicolina | PEMT | rs7946 | T | C/C |\n| Transporte transmembrana de colina | SLC44A1 | rs3199966 | T | T/T |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere risco moderado para altera\u00e7\u00f5es no metabolismo de colina. \u00c9 importante garantir o consumo adequado de fontes alimentares deste nutriente para reduzir o risco de disfun\u00e7\u00f5es musculares e hep\u00e1ticas, visto que a presen\u00e7a do risco gen\u00e9tico \u00e9 significativa apenas entre indiv\u00edduos com restri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica, ou seja, que possuem consumo insuficiente de colina.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-37.jpeg",
                    "top_left_x": 618,
                    "top_left_y": 715,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 888,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 38,
            "markdown": "# Folato \n\n0 folato, tamb\u00e9m chamado de vitamina B9, \u00e9 um micronutriente essencial envolvido com repara\u00e7\u00e3o de DNA, divis\u00e3o e crescimento celular, forma\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias e desenvolvimento cerebral. 0 folato participa diretamente do metabolismo de homociste\u00edna. A hiperhomocisteinemia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada a dist\u00farbios metab\u00f3licos que aumentam, sobretudo, o risco cardiovascular. As concentra\u00e7\u00f5es de homociste\u00edna s\u00e3o reguladas por enzimas dependentes de vitaminas do complexo B, principalmente folato e B12. Variantes nos genes associados ao transporte e metabolismo de folato representam risco para concentra\u00e7\u00f5es aumentadas de homociste\u00edna e consequentes altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas que elevam o risco cardiovascular.\n\n| CIS | FOLHI | MTHFR | MTHFDIL |\n| :--: | :--: | :--: | :--: |\n| MTR | MTRR | SLC7A9 |  |\n\n![img-38.jpeg](img-38.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Convers\u00e3o de homociste\u00edna em cistationina | CBS | rs234706 | GG | G/G |\n| Absor\u00e7\u00e3o intestinal de folato diet\u00e9tico | FOLH1 | rs61886492 | AA | G/G |\n| Convers\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico em metilfolato | MTHFR | rs1801131 | GG | T/G |\n| Convers\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico em metilfolato | MTHFR | rs1801133 | A | G/A |\n| Codifica a enzima C1-Tetrahidrofolato Sintase | MTHFD1L | rs6922269 | A | G/A |\n| Remetila\u00e7\u00e3o de homociste\u00edna em metionina | MTR | rs1805087 | AA | A/G |\n| Bioss\u00edntese de metionina | MTRR | rs1801394 | GG | A/G |\n| Transporte de folato | SLC19A1 | rs1051266 | T | T/T |",
            "images": [
                {
                    "id": "img-38.jpeg",
                    "top_left_x": 582,
                    "top_left_y": 1167,
                    "bottom_right_x": 1078,
                    "bottom_right_y": 1288,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 39,
            "markdown": "# Patient\u00e1rios \n\nSeu gen\u00e9tipo indica risco moderado de altera\u00e7\u00f5es no metabolismo de folato. Tal associa\u00e7\u00e3o pode aumentar a predisposi\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de hiperhomocisteinemia. Sugere-se avalia\u00e7\u00e3o do consumo de alimentos fonte de vitaminas do complexo B e o monitoramento bioqu\u00edmico de folato, 812 e homociste\u00edna. A interven\u00e7\u00e3o com suplementa\u00e7\u00e3o personalizada pode ser indicada, \u00e0 crit\u00e9rio do seu m\u00e9dico ou nutricionista. Variantes em MTHFR podem afetar de 30 a $70 \\%$ a capacidade de convers\u00e3o do \u00e1cido f\u00f3lico para sua forma ativa metilfolato e merecem aten\u00e7\u00e3o caso estejam presentes.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 40,
            "markdown": "# Uera \n\n## Vitamina B12\n\nA vitamina B12 ou cobalamina \u00e9 um micronutriente essencial que apresenta atua\u00e7\u00e3o na s\u00edntese de DNA, manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do sistema nervoso e forma\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias. Al\u00e9m disso, este nutriente participa do ciclo da metionina/homociste\u00edna e \u00e9 importante para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade intestinal. A Cobalamina est\u00e1 presente naturalmente em alimentos de origem animal, sendo assim, os vegetarianos e veganos devem ficar atentos ao risco de defici\u00eancia, sobretudo se forem portadores de variantes gen\u00e9ticas associadas a preju\u00edzos no metabolismo de B12.\n\n## B12\n\n![img-39.jpeg](img-39.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Absor\u00e7\u00e3o de vitamina B12 | FUT2 | rs602662 | GG | G/A |\n| Absor\u00e7\u00e3o de vitamina B12 | FUT2 | rs601338 | G | G/A |\n| Transporte de vitamina B12 | TCN2 | rs9606756 | G | A/G |\n| Transporte de vitamina B12 | TCN2 | rs1801198 | GG | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado indica baixo risco de altera\u00e7\u00f5es no metabolismo de vitamina B12. \u00c9 importante garantir o consumo de alimentos fonte. A dosagem peri\u00f3dica de B12 \u00e9 recomendada para garantir a manuten\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas adequadas, sobretudo se vegetariano ou vegano, visto que as fontes alimentares s\u00e3o essencialmente de origem animal.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-39.jpeg",
                    "top_left_x": 631,
                    "top_left_y": 1167,
                    "bottom_right_x": 1042,
                    "bottom_right_y": 1288,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 41,
            "markdown": "# Minerais \n\n0 conhecimento do perfil gen\u00e9tico de c\u00e1lcio e ferro \u00e9 importante para elucidar as necessidades individuaisdesses nutrientes e avaliar o risco para defici\u00eancia ou excesso. A manuten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis adequados destes micronutrientes \u00e9 fundamental para a sa\u00fade. 0 c\u00e1lcio participa da manuten\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, regula\u00e7\u00e3o da atividade muscular e nervosa, enquanto o ferro \u00e9 indispens\u00e1vel para o transporte de oxig\u00eanio e s\u00edntese de DNA, em contrapartida, o excesso pode ser prejudicial e est\u00e1 relacionado com risco de altera\u00e7\u00f5es pr\u00f3-oxidativas e ac\u00famulo de ferro nos tecidos.\n![img-40.jpeg](img-40.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Homeostase de c\u00e1lcio | CaSR | rs17251221 | G | A/A |\n| Homeostase de c\u00e1lcio/Reabsor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio nos <br> rins | CaSR | rs6776158 | G | A/A |\n| Homeostase de c\u00e1lcio/Reabsor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio nos <br> rins | CaSR | rs7652589 | A | G/G |\n| Homeostase de c\u00e1lcio/Reabsor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio nos <br> rins | CaSR | rs1501899 | A | G/G |\n| Absor\u00e7\u00e3o de ferro | HFE | rs1799945 | G | C/G |\n| Absor\u00e7\u00e3o de ferro | HFE | rs1800562 | A | G/G |\n| Transferrina, respons\u00e1vel pelo transporte de ferro | TF | rs1049296 | TT | C/C |\n| Transferrina, respons\u00e1vel pelo transporte de ferro | TF | rs3811647 | AA | G/G |\n| Capta\u00e7\u00e3o celular de ferro | TRF | rs3817672 | TT | C/C |\n| Regulador da s\u00edntese de hepcidina | TMPRSS6 | rs4820268 | GG | G/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado indica baixo risco para altera\u00e7\u00f5es no metabolismo minerais. Ainda que, em linhas gerais, a gen\u00e9tica seja favor\u00e1vel, deve-se ter aten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a eventuais altera\u00e7\u00f5es na atividade de receptores de c\u00e1lcio e no metabolismo do ferro.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-40.jpeg",
                    "top_left_x": 620,
                    "top_left_y": 853,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 1026,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 42,
            "markdown": "# Sa\u00fade Mental \n\n## Ciclo Circadiano e Sono\n\nCiclo circadiano \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada ao ritmo do organismo e suas fun\u00e7\u00f5es ao longo de um dia, conhecido popularmente como \"rel\u00f3gio biol\u00f3gico\". Influencia muitos aspectos da fisiologia e do comportamento, incluindo a atividade cardiovascular, o sistema end\u00f3crino e o sono. Os dist\u00farbios do sono atrelados ao ciclo circadiano ocorrem quando este n\u00e3o se alinha com os ciclos de claro-escuro. 0 ritmo circadiano de um indiv\u00edduo \u00e9 influenciado por fatores gen\u00e9ticos, e altera\u00e7\u00f5es nos genes envolvidos podem prejudicar a qualidade do sono e aumentar o risco de doen\u00e7as metab\u00f3licas.\n\n| CLOCK | CRY1 | CRY2 | MTHR1A |\n| :--: | :--: | :--: | :--: |\n| MTHR1B | PCR2 | PER3 |  |\n\n![img-41.jpeg](img-41.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Regula\u00e7\u00e3o dos ritmos circadianos | CLOCK | rs1801260 | G | A/A |\n| Regula\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de sono | CRY1 | rs2287161 | CC | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de sono | CRY2 | rs11605924 | C | A/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de sono | CRY2 | rs7123390 | A | G/G |\n| Receptor de Melatonina/Regulador do ciclo | MTHR1A | rs12506228 | A | A/A |\n| Circadiano | MTHR1B | rs10830963 | G | C/C |\n| Receptor de Melatonina/Regulador do ciclo | PER2 | rs4663302 | TT | T/T |\n| Circadiano | PER2 | rs934945 | C | C/T |\n| Marca-passo circadiano | PER3 | rs228697 | G | C/C |\n| Marca-passo circadiano |  |  |  |  |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado indica risco moderado para disfun\u00e7\u00f5es no ciclo circadiano e dist\u00farbios do sono. Pessoas com sua gen\u00e9tica tendem a apresentar h\u00e1bitos mais noturnos, o que predisp\u00f5e a altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas. Adequar os hor\u00e1rios de alimenta\u00e7\u00e3o e dos exerc\u00edcios pode auxiliar na regula\u00e7\u00e3o do ritmo circadiano e melhorar a qualidade do sono.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-41.jpeg",
                    "top_left_x": 565,
                    "top_left_y": 1256,
                    "bottom_right_x": 1080,
                    "bottom_right_y": 1389,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 43,
            "markdown": "# Transtornos de Humore Resposta ao Estresse \n\nOs transtornos de humor e a resposta do organismo frente \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de estresse ocorrem por associa\u00e7\u00e3o de fatores ambientais e gen\u00e9ticos. Diferentes estados comportamentais, respostas emocionais e desempenho cognitivo est\u00e3o envolvidas com altera\u00e7\u00f5es na regula\u00e7\u00e3o dos neurotransmissores. 0 conhecimento das variantes gen\u00e9ticas associadas ao comportamento permite uma melhor modula\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental, melhorando a qualidade de vida.\n\n| BDNF | CNRI | COMT | DIO1 | DIO2 | HTR2A |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| IL1- $\\beta$ | MAOA | MAOB | NOF | OXR | SIRT1 |\n\n![img-42.jpeg](img-42.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Manuten\u00e7\u00e3o da neuroplasticidade e regula\u00e7\u00e3o das sinapses | BDNF | rs6265 | T | C/T |\n| Medeia efeitos induzidos por canabinoides | CNR1 | rs1049353 | TT | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o de Dopamina e Epinefrina | COMT | rs4680 | AA | G/A |\n| Regula\u00e7\u00e3o de Dopamina e Epinefrina | COMT | rs4633 | TT | C/T |\n| Catalisa a ativa\u00e7\u00e3o e inativa\u00e7\u00e3o de T3 | DIO1 | rs11206244 | T | C/C |\n| Produ\u00e7\u00e3o local de T3 na tireoide e c\u00e9rebro | DIO2 | rs225014 | CC | T/T |\n| Produ\u00e7\u00e3o local de T3 na tireoide e c\u00e9rebro | DIO2 | rs12885300 | CC | C/C |\n| Codifica receptor de serotonina | HTR2A | rs6311 | C | T/T |\n| Codifica receptor de serotonina | HTR2A | rs6314 | A | G/G |\n| Media\u00e7\u00e3o de diferencia\u00e7\u00e3o celular | IL1B | rs16944 | G | A/A |\n| Monoamina oxidase, catalisa rea\u00e7\u00f5es de aminas biog\u00eanicas | MAOA | rs1137070 | T | T/C |\n| Monoamina oxidase, catalisa rea\u00e7\u00f5es de aminas biog\u00eanicas | MAOB | rs1799836 | TT | T/C |\n| Prolifera\u00e7\u00e3o, diferencia\u00e7\u00e3o e reparo neuronal | NGF | rs6330 | AA | A/A |\n| Receptor de ocitocina, modula comportamento social | OXR | rs2254298 | A | G/G |\n| Coordena\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es celulares, metabolismo e reparo de DNA | SIRT1 | rs3758391 | TT | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere baixo risco para transtornos de humor.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-42.jpeg",
                    "top_left_x": 502,
                    "top_left_y": 977,
                    "bottom_right_x": 1083,
                    "bottom_right_y": 1075,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 44,
            "markdown": "# Comportamentos de depend\u00eancia \n\nA depend\u00eancia \u00e9 caracterizada por uma perturba\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica que conduz o indiv\u00edduo a repeti\u00e7\u00e3o compulsiva e involunt\u00e1ria de um comportamento que gera efeito nervoso recompensador, mas que produzem efeitos danosos no longo prazo. Entre os comportamentos disfuncionais podemos citar o consumo alco\u00f3lico, tabagismo e uso de drogas il\u00edcitas. Conhecer a gen\u00e9tica de risco para depend\u00eancia vai auxiliar na escolha consciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a essas subst\u00e2ncias e at\u00e9 mesmo a outros comportamentos aditivos.\n\n| CNRI | DRDI |\n| :-- | :-- |\n| DRD2 | OPRM! |\n\n![img-43.jpeg](img-43.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Medeia efeitos induzidos por canabinoides | CNR1 | rs806380 | AA | A/G |\n| Medeia efeitos induzidos por canabinoides | CNR1 | rs806368 | CC | T/C |\n| Media\u00e7\u00e3o de respostas comportamentais | DRD1 | rs686 | AA | G/A |\n| Media\u00e7\u00e3o de respostas comportamentais | DRD2 | rs1076560 | AA | C/A |\n| Media\u00e7\u00e3o de respostas comportamentais | DRD2 | rs1800497 | AA | G/A |\n| Receptor de opioides | DPRM1 | rs1799971 | G | A/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere baixo risco de desenvolver comportamentos de depend\u00eancia. Mesmo com a gen\u00e9tica favor\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 descartado o risco, visto que fatores ambientais tamb\u00e9m podem influenciar no desenvolvimento de tais comportamentos.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-43.jpeg",
                    "top_left_x": 650,
                    "top_left_y": 865,
                    "bottom_right_x": 1008,
                    "bottom_right_y": 1036,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 45,
            "markdown": "# Enxsequece \n\nA Enxaqueca \u00e9 um dist\u00farbio neurol\u00f3gico caracterizado por epis\u00f3dios pontuais e intensos de dores de cabe\u00e7a pulsantes, de intensidade moderada ou intensa, geralmente associadas a n\u00e1useas e fotofobia. Apresenta componente gen\u00e9tico importante, engatilhado por fatores ambientais como priva\u00e7\u00e3o de sono, alimenta\u00e7\u00e3o desregrada, estresse, entre outros.\n![img-44.jpeg](img-44.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Receptor de Glutamato para neurotransmissores <br> excitat\u00f3rios | GRIA1 | rs2195450 | AA | G/G |\n| Receptor de Glutamato para neurotransmissores <br> excitat\u00f3rios | GRIA3 | rs3761555 | T | T/C |\n| Receptor para detec\u00e7\u00e3o de estimulos dolorosos e <br> nocivos | TRPV1 | rs8065080 | CC | T/T |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere baixo risco para enxaquecas. Mantenha um sono de qualidade, module a exposi\u00e7\u00e3o ao estresse e siga uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, isso ajuda a reduzir ainda mais o risco e minimiza a ocorr\u00eancia e intensidade dos epis\u00f3dios.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-44.jpeg",
                    "top_left_x": 688,
                    "top_left_y": 837,
                    "bottom_right_x": 982,
                    "bottom_right_y": 1012,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 46,
            "markdown": "# Metabolismo de canabinoides \n\nCanabinoides s\u00e3o uma classe de compostos qu\u00edmicos que ativam receptores do sistema endocanabinoide, que atua na regula\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio de uma s\u00e9rie de processos fisiol\u00f3gicos do organismo, modulando por exemplo dor, inflama\u00e7\u00e3o, sono, humor, entre outros. Indiv\u00edduos apresentam respostas diferentes ao metabolismo e risco para efeitos colaterais e toxicidade, por isso o conhecimento da gen\u00e9tica \u00e9 essencial para a eventual indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Medeia efeitos induzidos por canabinoides | CNR1 | rs806380 | AA | A/G |\n| Medeia efeitos induzidos por canabinoides | CNR1 | rs806368 | CC | T/C |\n| Medeia efeitos induzidos por canabinoides | CNR1 | rs1049353 | TT | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o da sobreviv\u00eancia neuronal | ART1 | rs2494732 | C | T/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o da sobreviv\u00eancia neuronal | ART1 | rs1130233 | CC | C/T |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere metabolismo normal de canabinoides.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 47,
            "markdown": "# Sensibilidade a dor \n\nA sensibilidade a dor \u00e9 um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o frente \u00e0s situa\u00e7\u00f5es potencialmente danosas para o organismo. 0 fator gen\u00e9tico exerce influ\u00eancia sobre a capacidade de resistir a dor, ou apresentar maior vulnerabilidade a ela. Acredita-se que a maior sensibilidade \u00e0 dor pode ser heran\u00e7a gen\u00e9tica Neandertal, que comp\u00f5e de 1 a $4 \\%$ do genoma do ser humano moderno, indicando a exist\u00eancia de cruzamento gen\u00e9tico Neandertal com o Homo Sapiens antigo.\n![img-45.jpeg](img-45.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Receptor de opioides | OPRM1 | rs1799971 | G | A/A |\n| Receptor para detec\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos dolorosos e <br> nocivos | TRPV1 | rs8065080 | CC | T/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o de Dopamina e Epinefrina | COMT | rs4680 | AA | G/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere maior resist\u00eancia a dor. Fatores ambientais tamb\u00e9m podem influenciar na percep\u00e7\u00e3o de dor de um indiv\u00edduo, portanto, n\u00e3o est\u00e1 descartada a possibilidade queixas em rela\u00e7\u00e3o a essa quest\u00e3o.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-45.jpeg",
                    "top_left_x": 691,
                    "top_left_y": 856,
                    "bottom_right_x": 970,
                    "bottom_right_y": 1033,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 48,
            "markdown": "# Horm\u00f4nios e Sa\u00fade da Mulher \n\n## Receptores de Estr\u00f3geno\n\nEstr\u00f3geno ou estrog\u00eanio \u00e9 o nome dado a um grupo de horm\u00f4nios esteroides cuja fun\u00e7\u00e3o no metabolismo e fun\u00e7\u00f5es reprodutivas \u00e9 important\u00edssima para a manuten\u00e7\u00e3o de um organismo saud\u00e1vel. Al\u00e9m de estar envolvido com as caracter\u00edsticas sexuais e comportamento feminino, este horm\u00f4nio tamb\u00e9m \u00e9 produzido por homens e apresenta papel na fertilidade. A atividade do estr\u00f3geno \u00e9 dependente da a\u00e7\u00e3o de seus receptores nos tecidos- alvo e sua atividade est\u00e1 relacionada comcomponentes gen\u00e9ticos.\n\nESR\n$1 / 10$\n\n|  |  |  |  |  |\n| :-- | :-- | :-- | :-- | :-- |\n|  |  |  |  |  |\n|  |  |  |  |  |\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Codifica para receptores alfa de estr\u00f3geno | ESR1 | rs2234693 | C | C/C |\n| Codifica para receptores alfa de estr\u00f3geno | ESR1 | rs9340799 | G | G/G |\n| Codifica para receptores alfa de estr\u00f3geno | ESR1 | rs2228480 | A | G/G |\n| Codifica para receptores beta de estr\u00f3geno | ERB | rs2987983 | G | A/A |\n| Codifica para receptores beta de estr\u00f3geno | ERB | rs1271572 | A | A/A |\n| Codifica para receptores beta de estr\u00f3geno | ERB | rs4986938 | T | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado indica risco moderado para altera\u00e7\u00f5es na atividade de receptores de estr\u00f3geno, o que pode afetar a regula\u00e7\u00e3o dos processos de prolifera\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o celular.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 49,
            "markdown": "# Fun\u00e7\u00e3o Tireoidiana \n\n0 perfil gen\u00e9tico referente a fun\u00e7\u00e3o tireoidiana est\u00e1 associado com a atividade de deiodinases, envolvidas na convers\u00e3o dos horm\u00f4nios tireoidianos para a forma ativa.\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Catalina a ativa\u00e7\u00e3o e inativa\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios <br> tireoidianos | DIO1 | rs2235544 | C | C/C |\n| Catalina a ativa\u00e7\u00e3o e inativa\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios <br> tireoidianos | DIO1 | rs11206244 | T | C/C |\n| Catalina a convers\u00e3o intratireoidiana de T4 em T3 | DIO2 | rs225014 | CC | T/T |\n| Catalina a convers\u00e3o intratireoidiana de T4 em T3 | DIO2 | rs12885300 | CC | C/C |\n\n## Coment\u00c1ritos\n\nSeu resultado indica risco moderado de altera\u00e7\u00f5es na atividade de deiodinases. Tal associa\u00e7\u00e3o pode influenciar negativamente o metabolismo de horm\u00f4nios da tireoide e consequentemente na regula\u00e7\u00e3o da diversos sistemas do organismo. As deiodinases s\u00e3o dependentes de sel\u00eanio e podem ser moduladas tamb\u00e9m por iodo e zinco, sendo assim, \u00e9 importante manter uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e variada, garantindo as necessidades di\u00e1rias desses nutrientes.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 50,
            "markdown": "# Endometriose \n\nA endometriose \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria provocada por c\u00e9lulas do endom\u00e9trio. Pode ser assintom\u00e1tica, mas geralmente \u00e9 caracterizada por c\u00f3licas menstruais muitos intensas e altera\u00e7\u00f5es no fluxo menstrual. A causa da endometriose n\u00e3o est\u00e1 bem estabelecida, mas sugere-se que tenha envolvimento com a predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica relacionada com altera\u00e7\u00f5es imunol\u00f3gicas.\n\n| CYP3A4 | ESR1 | ERBB2 |\n| :--: | :--: | :--: |\n| FN1 | GREB1 | WNT4 |\n\n![img-46.jpeg](img-46.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Catalina biossintese de esteroides | CYP1A1 | rs1048943 | C | T/C |\n| Codifica para receptores alfa de estr\u00f3geno | ESR1 | rs9340799 | G | G/G |\n| Codifica para receptores beta de estr\u00f3geno | ERB | rs2987983 | G | A/A |\n| Codifica fibronectina, envolvida na ades\u00e3o e <br> migra\u00e7\u00e3o celular | FN1 | rs1250248 | A | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o de crescimento responsivo ao <br> estrog\u00eanio | GREB1 | rs11674184 | G | T/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o do desenvolvimento, destino celular e <br> embriog\u00eanese | WNT4 | rs7521902 | A | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSua gen\u00e9tica sugere um baixo risco para Endometriose. Fatores ambientais tamb\u00e9m podem estar associados ao desenvolvimento desta doen\u00e7a, portanto, n\u00e3o se descarta a possibilidade de ocorr\u00eancia. Em caso de sintomas, busque orienta\u00e7\u00e3o especializada.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-46.jpeg",
                    "top_left_x": 620,
                    "top_left_y": 1258,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 1387,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 51,
            "markdown": "# Risco de menopausa precoce \n\nA menopausa precoce ou fal\u00eancia ovariana prematura \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada pela interrup\u00e7\u00e3o da ovula\u00e7\u00e3o em intervalos regulares que ocorre antes dos 40 anos de idade e acomete at\u00e9 $1 \\%$ das mulheres. As causas da menopausa precoce envolvem o fator gen\u00e9tico associado com doen\u00e7as autoimunes.\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n![img-47.jpeg](img-47.jpeg)\n\n## Coment\u00c1ritos\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere a presen\u00e7a de risco para o desenvolvimento de menopausa precoce, com correla\u00e7\u00e3o ao surgimento prematuro dos sintomas t\u00edpicos at\u00e9 dois anos antes da m\u00e9dia. Outros genes e fatores n\u00e3o gen\u00e9ticos podem estar associados ao risco, portanto, n\u00e3o \u00e9 motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o, a menos que voc\u00ea tenha menos de 40 anos e apresente menstrua\u00e7\u00e3o irregular, com falhas por mais de tr\u00eas meses, neste caso recomenda-se o acompanhamento peri\u00f3dico com ginecologista.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-47.jpeg",
                    "top_left_x": 284,
                    "top_left_y": 1256,
                    "bottom_right_x": 1367,
                    "bottom_right_y": 1382,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 52,
            "markdown": "# Risco de Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia \n\nA pr\u00e9-ec\u00e2mpsia consiste no aparecimento de hipertens\u00e3o arterial durante a gravidez. Come\u00e7a geralmente ap\u00f3s 20 semanas de gesta\u00e7\u00e3o em mulheres com press\u00e3o arterial normal. Estudos familiares demonstram que a gen\u00e9tica apresenta grande influ\u00eancia no desenvolvimento de pr\u00e9-eclampsia, podendo aumentar em at\u00e9 5 vezes o risco.\n![img-48.jpeg](img-48.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Media\u00e7\u00e3o de diferencia\u00e7\u00e3o celular e apoptose | IL1B | rs1143634 | A | G/G |\n| Enzima conversora de angiotensina | ECA | rs4343 | G | G/A |\n| Sintese de \u00f3xido n\u00edtrico/Vasodilata\u00e7\u00e3o | ENOS | rs1799983 | T | T/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSua gen\u00e9tica sugere um baixo risco de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia. Fatores ambientais associados a alimenta\u00e7\u00e3o desregrada e doen\u00e7a cr\u00f4nica pregressa podem influenciar no desenvolvimento desta condi\u00e7\u00e3o, por isso, \u00e9 de suma import\u00e2ncia o adequado acompanhamento m\u00e9dico gestacional.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-48.jpeg",
                    "top_left_x": 691,
                    "top_left_y": 858,
                    "bottom_right_x": 969,
                    "bottom_right_y": 1036,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 53,
            "markdown": "# Desempenho Esporivo \n\n## Aptid\u00e3o F\u00edsica\n\nA aptid\u00e3o f\u00edsica de um indiv\u00edduo respeito \u00e0 capacidade de desempenhar uma atividade esportiva no melhor rendimento, evitando desgaste f\u00edsico excessivo. 0 desempenho de resist\u00eancia \u00e9 definido pela capacidade de resistir a uma atividade esportiva em determinada pot\u00eancia durante um tempo prolongado, enquanto o desempenho de for\u00e7a e pot\u00eancia muscular se d\u00e1 pela capacidade de exercer movimento espec\u00edfico a partir da gera\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o muscular combinada com velocidade de movimento e coordena\u00e7\u00e3o. A avalia\u00e7\u00e3o de genes envolvidos com a aptid\u00e3o f\u00edsica e visa otimizar o direcionamento do treinamento esportivo e promover melhor adapta\u00e7\u00e3o e ades\u00e3o ao esporte. Neste perfil, os genes indicados abaixo em azul representam os seus gen\u00f3tipos cuja associa\u00e7\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com atividades de for\u00e7a, em contrapartida, os indicados em branco (neutro) representam os gen\u00f3tipos compat\u00edveis com resist\u00eancia. Assim sendo, quanto maior o percentual indicado na barra de risco, maior ser\u00e1 a sua aptid\u00e3o f\u00edsica para atividades de for\u00e7a e pot\u00eancia muscular, e quanto menor o percentual, melhor o desempenho em atividades mais prolongadas e de resist\u00eancia f\u00edsica.\n\n| ACTN3 | AST | ADP | BDKRB2 | CNTF | ENOG |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| carme | GALNTL6 | MSTN | NFIA-AS2 | NRF2 | TFAM |\n\n![img-49.jpeg](img-49.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :--: | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Codifica para alfa-actinina 3, expressa em fibras de contra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida | ACTN3 | rs1815739 | C | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial | AGT | rs699 | G | G/G |\n| Transporte de fluidos no meio celular | AQP1 | rs1049305 | G | G/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o da vasodilata\u00e7\u00e3o | BDKRB2 | rs1799722 | C | C/T |\n| Sintese de neurotransmissores e manuten\u00e7\u00e3o de neur\u00f4nios motores | CNTF | rs1800169 | A | G/A |\n| Sintese de \u00f3xido n\u00edtrico | ENOS | rs2070744 | T | C/C |\n| Controle da fun\u00e7\u00e3o mitocondrial | GABPB1 | rs7181866 | AA | A/A |\n| Regula\u00e7\u00e3o da atividade de N- <br> acetilgalactosaminiltransferase | GALNTL6 | rs558129 | A | G/G |\n| Codifica para Miostatina, reguladora de hipertrofia muscular | MSTN | rs1805086 | C | T/T |\n| Eritropoiese | NFIA-AS2 | rs1572312 | T | G/G |\n| Fator de transcri\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas antioxidantes | NRF2 | rs12594956 | C | C/A |\n| Fator de transcri\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas antioxidantes | NRF2 | rs8031031 | C | C/C |\n| Estabilidade mitocondrial | TFAM | rs1937 | G | G/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado est\u00e1 associado a predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica favor\u00e1vel a um melhor desempenho de for\u00e7a. Atividades de curta dura\u00e7\u00e3o e alta intensidade, como muscula\u00e7\u00e3o, HIIT, corridas de curta dist\u00e2ncia e salto, podem apresentar melhores resultados e facilitar a ades\u00e3o a pr\u00e1tica esportiva. Caso voc\u00ea prefira atividades mais longas a alternativa pode ser buscar os exerc\u00edcios intermitentes, que associam for\u00e7a e resist\u00eancia, como o crossfit e as artes marciais.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-49.jpeg",
                    "top_left_x": 396,
                    "top_left_y": 912,
                    "bottom_right_x": 1260,
                    "bottom_right_y": 1227,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 54,
            "markdown": "# Produ\u00e7\u00e3o de energia no exerc\u00edcio f\u00edsico \n\nA produ\u00e7\u00e3o de energia adequada durante a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica \u00e9 essencial para a manuten\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio com qualidade. 0 termo energia \u00e9 definido como a habilidade de gerar trabalho, neste caso muscular. A fonte de energia do corpo humano prov\u00e9m dos nutrientes obtidos em nossa alimenta\u00e7\u00e3o. A variabilidade gen\u00e9tica relacionada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica influencia diretamente a capacidade de desempenhar a atividade f\u00edsica e manter o desempenho de maneira prolongada. Este perfil indica as variantes de risco para eventuais preju\u00edzos na produ\u00e7\u00e3o de energia na atividade f\u00edsica, o que pode predispor a fadiga precoce e menor desempenho.\n\n| ADRB3 | CKMM | PPAR-alfa |\n| :--: | :--: | :--: |\n| PPARC- | PGC1-alfa | PPARG |\n\n![img-50.jpeg](img-50.jpeg)\n\n## Tabela de cen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Receptor de catecolaminas | ADRB3 | rs4994 | G | A/A |\n| Regula\u00e7\u00e3o da homeostase energ\u00e9tica | CKMM | rs8111989 | C | T/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o do metabolismo de lip\u00eddios | PPAR-Alfa | rs4253778 | C | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o da biog\u00eanese mitocondrial | PPARD | rs2016520 | TT | T/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o da biog\u00eanese mitocondrial | PPARD | rs2267668 | G | A/A |\n| Regula\u00e7\u00e3o da express\u00e3o de genes ligados ao <br> metabolismo | PGC1-alfa | rs8192678 | T | C/C |\n| Adipog\u00eanese e homeostase de glicose | PPARG | rs1801282 | G | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere produ\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica adequada durante os exerc\u00edcios f\u00edsicos. Tal associa\u00e7\u00e3o indica baixa predisposi\u00e7\u00e3o a apresentar queda brusca no desempenho esportivo.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-50.jpeg",
                    "top_left_x": 620,
                    "top_left_y": 1216,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 1344,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 55,
            "markdown": "# Fadiga precoce e les\u00f5es musculares \n\nA fadiga precoce \u00e9 determinada pela incapacidade de dar continuidade \u00e0 atividade f\u00edsica, por limita\u00e7\u00e3o cardiovascular e/ou muscular. Fatores gen\u00e9ticos e ambientais influenciam no desenvolvimento desta condi\u00e7\u00e3o, e a insist\u00eancia na pr\u00e1tica da atividade em situa\u00e7\u00f5es de fadiga extrema pode levar a les\u00f5es musculares incapacitantes que conduzem a uma perda da aptid\u00e3o f\u00edsica e da ades\u00e3o ao exerc\u00edcio.\n![img-51.jpeg](img-51.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Catalina a desamina\u00e7\u00e3o de AMP no m\u00fasculo <br> esquel\u00e9tico | AMPD1 | rs17602729 | AA | G/A |\n| Transporte de lactato | SLC16A1 | rs1049434 | A | A/T |\n| Codifica\u00e7\u00e3o da cadeia leve de miosina | MYLK | rs28497577 | TT | G/G |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo sugere baixa predisposi\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de fadiga precoce, o que por sua vez, tamb\u00e9m reduz o risco de les\u00f5es musculares, aumentando a capacidade de desempenhar adequadamente as atividades f\u00edsicas, melhorando a ades\u00e3o a pr\u00e1tica esportiva.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-51.jpeg",
                    "top_left_x": 707,
                    "top_left_y": 851,
                    "bottom_right_x": 967,
                    "bottom_right_y": 1026,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 56,
            "markdown": "# Les\u00f5es tendineas, ligamentares e articulares \n\nAs les\u00f5es de tend\u00f5es, ligamentos e articula\u00e7\u00f5es envolvem os genes que formam col\u00e1geno e, as metaloproteinases, secretadas para decompor elastina e col\u00e1geno, com o intuito de manter o equilibrio na renova\u00e7\u00e3o de tecidos.\n![img-52.jpeg](img-52.jpeg)\n\n|  |  |  |  |\n| :-- | :-- | :-- | :-- |\n|  |  |  |  |\n|  |  |  |  |\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :-- | :-- | :--: | :--: |\n| Produ\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno | COL1A1 | rs1800012 | C | C/C |\n| Produ\u00e7\u00e3o de col\u00e1geno | COL5A1 | rs12722 | T | T/T |\n| Remodela\u00e7\u00e3o tecidual | MMP1 | rs1799750 | TC | TCT |\n| Remodela\u00e7\u00e3o tecidual | MMP3 | rs679620 | C | T/T |\n| Remodela\u00e7\u00e3o tecidual | MMP10 | rs486055 | CC | C/C |\n| Remodela\u00e7\u00e3o tecidual | MMP12 | rs2276109 | TT | T/T |",
            "images": [
                {
                    "id": "img-52.jpeg",
                    "top_left_x": 618,
                    "top_left_y": 729,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 912,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 57,
            "markdown": "# Patient\u00e1rios \n\nSeu resultado sugere alto risco de les\u00f5es tendineas, ligamentares e articulares, por estar associado a um desequilibrio entre a produ\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o de fibras de col\u00e1geno e elastina nesses tecidos. Um adequado per\u00edodo de descanso entre as sess\u00f5es de treinamento, bem como garantir o aporte de nutrientes e a regula\u00e7\u00e3o da atividade inflamat\u00f3ria, s\u00e3o capazes de atenuar o risco de les\u00f5es. 0 fortalecimento muscular de regi\u00f5es que estabilizam o movimento articular tamb\u00e9m pode ser ben\u00e9fico na redu\u00e7\u00e3o da predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica desfavor\u00e1vel. Procure orienta\u00e7\u00e3o de profissionais capacitados para auxili\u00e1-lo no manejo nutricional e esportivo.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 58,
            "markdown": "# Cale\u00edna \n\nA cafe\u00edna \u00e9 uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica naturalmente presente em alimentos, como caf\u00e9 e cacau, e que apresenta efeito estimulante para o sistema nervoso central, impactando no aumento do estado de alerta, e estado de concentra\u00e7\u00e3o. Altera\u00e7\u00f5es no metabolismo deste composto podem predispor a maior incid\u00eancia de efeitos adversos desagrad\u00e1veis, como ansiedade e ins\u00f4nia. 0 metabolismo da cafe\u00edna \u00e9 modulado pela presen\u00e7a de variantes gen\u00e9ticas envolvidas neste processo.\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Metaboliza\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos, principalmente <br> cafe\u00edna | CYP1A2 | rs762551 | C | A/A |\n| Receptor de Adenosina | ADORA2A | rs5751876 | TT | T/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu gen\u00f3tipo indica metabolismo r\u00e1pido para cafe\u00edna. Geralmente, indiv\u00edduos com essa caracter\u00edstica s\u00e3o tolerantes ao consumo de caf\u00e9, outras bebidas com cafe\u00edna e suplementa\u00e7\u00e3o, visto que o efeito estimulante n\u00e3o \u00e9 duradouro. A utiliza\u00e7\u00e3o de cafe\u00edna pode contribuir na melhora aguda do desempenho esportivo.",
            "images": [],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 59,
            "markdown": "# Sa\u00fade Cut\u00e2nea \n\n## Envelhecimento Cut\u00e2neo\n\n0 processos de envelhecimento cut\u00e2neo se d\u00e1 pela intera\u00e7\u00e3o de fatores ambientais como a exposi\u00e7\u00e3o excessiva ao sol, falta de nutrientes, entre outros, e os fatores gen\u00e9ticos, que podem explicar os motivos pelos quais alguns indiv\u00edduos parecem envelhecer mais r\u00e1pido, mesmo tendo cuidados frequentes na modula\u00e7\u00e3o do ambiente. Essas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o avaliadas neste eixo, permitindo a personaliza\u00e7\u00e3o do tratamento da pele, alimenta\u00e7\u00e3o e suplementa\u00e7\u00e3o.\n\n![img-53.jpeg](img-53.jpeg)\n\n|  |  |  |  |\n| :-- | :-- | :-- | :-- |\n|  |  |  |  |\n|  |  |  |  |\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :-- | :--: | :--: |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta imune | IRF4 | rs12203592 | T | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o do envelhecimento celular | MACROH2A2 | rs16927253 | CC | C/C |\n| Regula\u00e7\u00e3o do envelhecimento celular | MACROH2A2 | rs4746957 | GG | G/G |\n| Regula\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de melanina | MC1R | rs4268748 | CC | T/T |\n| Regula\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de melanina | MC1R | rs2228479 | C | G/G |\n| Remodela\u00e7\u00e3o tecidual | MMP1 | rs1799750 | TC | TCT |\n| Transportador de vitamina C ativa | SLC23A1 | rs33972313 | T | C/C |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSua gen\u00e9tica indica um risco moderado de envelhecimento cut\u00e2neo precoce. \u00c9 importante estabelecer uma rotina de cuidados com a pele, evitar exposi\u00e7\u00e3o excessiva ao sol, com o uso frequente de cremes com fator de prote\u00e7\u00e3o e otimizar o consumo de alimentos fonte de micronutrientes e compostos bioativos que estimulem a atividade antioxidante e atuam na pele, visando a redu\u00e7\u00e3o do risco associado para manuten\u00e7\u00e3o de uma pele saud\u00e1vel e vi\u00e7osa.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-53.jpeg",
                    "top_left_x": 618,
                    "top_left_y": 902,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 1082,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 60,
            "markdown": "# Dermatites e Sensibilidade D\u00e9rmica \n\nA sensibilidade d\u00e9rmica a subst\u00e2ncias que podem provocar irrita\u00e7\u00e3o e/ou dermatites varia segundo fatores gen\u00e9ticos relacionados a predisposi\u00e7\u00e3o \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o e a atividade da filagrina, prote\u00edna necess\u00e1ria para a forma\u00e7\u00e3o da camada c\u00f3rnea, barreira inicial de prote\u00e7\u00e3o da pele.\n\n| FLG | TNF-alfa |\n| :-- | :-- |\n\n![img-54.jpeg](img-54.jpeg)\n\n## Tabela de Gen\u00f3tipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da camada c\u00f3rnea | FLG | rs61816761 | A | $6 / 6$ |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria cut\u00e2nea | TNF-alfa | rs1800629 | A | $6 / 6$ |\n| Regula\u00e7\u00e3o da resposta inflamat\u00f3ria cut\u00e2nea | TNF-alfa | rs361525 | A | $6 / 6$ |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere baixo risco de dermatites.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-54.jpeg",
                    "top_left_x": 633,
                    "top_left_y": 1146,
                    "bottom_right_x": 1043,
                    "bottom_right_y": 1274,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        },
        {
            "index": 61,
            "markdown": "# Desordens est\u00e9ticas \n\nAs desordens ou disfun\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas s\u00e3o definidas por altera\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas diversas e de car\u00e1ter gen\u00e9tico, engatilhado por fatores ambientais, que afetam a pele e/ou a composi\u00e7\u00e3o corporal, deposi\u00e7\u00e3o de gordura, entre outros, e que impacta de formas contundente na autoestima do indiv\u00edduo. Neste eixo s\u00e3o avaliados os marcadores gen\u00e9ticos associados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de predisposi\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de hidrolipodistrofia gin\u00f3ide (celulite), estrias e acne.\n![img-55.jpeg](img-55.jpeg)\n\n## Tabela de Genotipos relevantes\n\n| FUN\u00c7\u00c3O | GENE | dbSNP | RISCO | RESULTADO |\n| :-- | :--: | :--: | :--: | :--: |\n| Regula homeostase celular e sist\u00eamica \u00e0 hipoxia | HIF1A | rs11549465 | CC | C/C |\n| Codifica Fibronectina-1, associada a remodela\u00e7\u00e3o <br> cut\u00e2nea | FN1 | rs3910516 | GG | A/G |\n| Codifica para fator de crescimento, associado a <br> forma\u00e7\u00e3o excessiva de queratin\u00f3citos | TGFB2 | rs1159268 | A | G/A |\n\n## COMENT\u00c1RIOS\n\nSeu resultado sugere risco moderado para desordens est\u00e9ticas. 0 est\u00edmulo a oxigena\u00e7\u00e3o tecidual por meio de atividades f\u00edsicas regulares, dieta adequada com compostos bioativos de a\u00e7\u00e3o anti-inflamat\u00f3ria, al\u00e9m de evitar altera\u00e7\u00f5es bruscas de peso e manter a hidrata\u00e7\u00e3o adequada da pele, podem ser alternativas efetivas na redu\u00e7\u00e3o do risco associado.",
            "images": [
                {
                    "id": "img-55.jpeg",
                    "top_left_x": 688,
                    "top_left_y": 856,
                    "bottom_right_x": 970,
                    "bottom_right_y": 1038,
                    "image_base64": null
                }
            ],
            "dimensions": {
                "dpi": 200,
                "height": 2339,
                "width": 1654
            }
        }
    ],
    "model": "mistral-ocr-2503-completion",
    "usage_info": {
        "pages_processed": 62,
        "doc_size_bytes": 1140404
    }
}